{
  "surah_id": "37",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "37:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ صَفًّا",
          "answer": "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "هُمْ",
            "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "By those lined"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ _____",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "ﱃ",
            "صَفًّا",
            "مَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(in) rows"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "37:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ زَجْرًا",
          "answer": "فَٱلزَّٰجِرَٰتِ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "فَٱلزَّٰجِرَٰتِ",
            "لَآ",
            "ءَالِهَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "And those who drive"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "فَٱلزَّٰجِرَٰتِ _____",
          "answer": "زَجْرًا",
          "options": [
            "ﱷ",
            "وَتَذَرُونَ",
            "زَجْرًا",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "strongly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "37:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ ذِكْرًا",
          "answer": "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "And those who recite"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "مُّصْبِحِينَ",
            "صِرَٰطِ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "(the) Message"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "37:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ إِلَٰهَكُمْ لَوَٰحِدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّ _____ لَوَٰحِدٌ",
          "answer": "إِلَٰهَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "إِلَٰهَكُمْ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّ إِلَٰهَكُمْ _____",
          "answer": "لَوَٰحِدٌ",
          "options": [
            "لَوَٰحِدٌ",
            "ﱬ",
            "إِن",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "(is) surely One"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "37:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَرَبُّ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "رَّبُّ",
          "options": [
            "فَٱهْدُوهُمْ",
            "بَلْ",
            "هَٰذَا",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "رَّبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَرَبُّ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "ﰹ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ذُرِّيَّتَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا وَرَبُّ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا وَرَبُّ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﱻ",
            "مِّنَ",
            "لَنَحْنُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ وَرَبُّ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "مُّنذِرِينَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "answer": "وَرَبُّ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَرَبُّ",
            "نَحْنُ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "and Lord"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَرَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمَشَٰرِقِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنِّى",
            "لَذَّةٍ",
            "ٱلْمَشَٰرِقِ"
          ],
          "translation": "(of) each point of sunrise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "37:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِزِينَةٍ ٱلْكَوَاكِبِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "تَتَّقُونَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِزِينَةٍ ٱلْكَوَاكِبِ",
          "answer": "زَيَّنَّا",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ﱢ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "[We] adorned"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِنَّا زَيَّنَّا _____ ٱلدُّنْيَا بِزِينَةٍ ٱلْكَوَاكِبِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "نُّزُلًا",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "إِلَى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّا زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ _____ بِزِينَةٍ ٱلْكَوَاكِبِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَلَهُمُ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "[the world]"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّا زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْكَوَاكِبِ",
          "answer": "بِزِينَةٍ",
          "options": [
            "خَلْقًا",
            "تَرَىٰ",
            "بِزِينَةٍ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "with an adornment"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِنَّا زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِزِينَةٍ _____",
          "answer": "ٱلْكَوَاكِبِ",
          "options": [
            "ٱلْكَوَاكِبِ",
            "مِنْهَا",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) the stars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "37:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ مِّن كُلِّ شَيْطَٰنٍ مَّارِدٍ",
          "answer": "وَحِفْظًا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلْمَنصُورُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَحِفْظًا"
          ],
          "translation": "And (to) guard"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَحِفْظًا _____ كُلِّ شَيْطَٰنٍ مَّارِدٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بَلْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَحِفْظًا مِّن _____ شَيْطَٰنٍ مَّارِدٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْبَنَاتُ",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَحِفْظًا مِّن كُلِّ _____ مَّارِدٍ",
          "answer": "شَيْطَٰنٍ",
          "options": [
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "قِيلَ",
            "وَبِٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "devil"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَحِفْظًا مِّن كُلِّ شَيْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مَّارِدٍ",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "وَلَوْلَا",
            "تَكُونُوا۟",
            "مَّارِدٍ"
          ],
          "translation": "rebellious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "37:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَّا",
            "مَاذَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "لَّا _____ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "يَسَّمَّعُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَسَّمَّعُونَ",
            "فِى",
            "وَفَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "they may listen"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ _____ ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلْبُطُونَ",
            "وَيَسْخَرُونَ",
            "إِلَى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى _____ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "ٱلْمَلَإِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَنتُم",
            "ٱلْمَلَإِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "the assembly"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ _____ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "سَقِيمٌ",
            "فَكَانَ",
            "فَأَرَادُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] exalted"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ _____ مِن كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "وَيُقْذَفُونَ",
          "options": [
            "وَيُقْذَفُونَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﰑ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "are pelted"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ _____ كُلِّ جَانِبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمَا",
            "إِنِّى",
            "تَخْرُجُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن _____ جَانِبٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "لَّا يَسَّمَّعُونَ إِلَى ٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰ وَيُقْذَفُونَ مِن كُلِّ _____",
          "answer": "جَانِبٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِّنَ",
            "جَانِبٍ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "side"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "37:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ وَلَهُمْ عَذَابٌ وَاصِبٌ",
          "answer": "دُحُورًا",
          "options": [
            "دُحُورًا",
            "كَيْفَ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "Repelled"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "دُحُورًا _____ عَذَابٌ وَاصِبٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "لَآ",
            "مَا",
            "وَلَهُمْ",
            "فَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "دُحُورًا وَلَهُمْ _____ وَاصِبٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "عَذَابٌ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "دُحُورًا وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "وَاصِبٌ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ﱙ",
            "ثُمَّ",
            "وَاصِبٌ"
          ],
          "translation": "perpetual"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "37:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ مَنْ خَطِفَ ٱلْخَطْفَةَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ ثَاقِبٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "هَٰذَا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِلَّا _____ خَطِفَ ٱلْخَطْفَةَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ ثَاقِبٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "أَءِنَّكَ",
            "مَنْ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ",
            "أَفَمَا"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "إِلَّا مَنْ _____ ٱلْخَطْفَةَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ ثَاقِبٌ",
          "answer": "خَطِفَ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "دُونِ",
            "خَطِفَ",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "snatches"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "إِلَّا مَنْ خَطِفَ _____ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ ثَاقِبٌ",
          "answer": "ٱلْخَطْفَةَ",
          "options": [
            "ٱلْخَطْفَةَ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "فَمَتَّعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(by) theft"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "إِلَّا مَنْ خَطِفَ ٱلْخَطْفَةَ _____ شِهَابٌ ثَاقِبٌ",
          "answer": "فَأَتْبَعَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ﱷ",
            "لِأَبِيهِ",
            "فَأَتْبَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "but follows him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِلَّا مَنْ خَطِفَ ٱلْخَطْفَةَ فَأَتْبَعَهُۥ _____ ثَاقِبٌ",
          "answer": "شِهَابٌ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَذَآئِقُونَ",
            "شِهَابٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "a burning flame"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِلَّا مَنْ خَطِفَ ٱلْخَطْفَةَ فَأَتْبَعَهُۥ شِهَابٌ _____",
          "answer": "ثَاقِبٌ",
          "options": [
            "ثَاقِبٌ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَقَامٌ"
          ],
          "translation": "piercing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "37:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
            "ٱحْشُرُوا۟"
          ],
          "translation": "Then ask them"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ _____ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "أَهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِلَٰهَكُمْ",
            "أَهُمْ",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "Are they"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ _____ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "ﱿ",
            "صَدَّقْتَ",
            "لِأَبِيهِ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "a stronger"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ _____ أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "ٱلْبَنَاتِ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "خَلْقًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا _____ مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "ٱلْعَٰمِلُونَ",
            "أَم",
            "مِّن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم _____ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "مَّنْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(those) whom"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ _____ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "خَلَقْنَآ",
          "options": [
            "خَلَقْنَآ",
            "ﱓ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ _____ خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلْمَشَٰرِقِ",
            "لِلَّهِ",
            "إِنَّا",
            "بِٱلْعَرَآءِ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا _____ مِّن طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُم",
          "options": [
            "لَذَّةٍ",
            "عَمَّا",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم _____ طِينٍ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَهُمْ",
            "مِّن",
            "وَإِذَا",
            "يَسَّمَّعُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن _____ لَّازِبٍۭ",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُنتُم",
            "ﲘ",
            "طِينٍ"
          ],
          "translation": "a clay"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَهُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَم مَّنْ خَلَقْنَآ إِنَّا خَلَقْنَٰهُم مِّن طِينٍ _____",
          "answer": "لَّازِبٍۭ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَّازِبٍۭ",
            "ﰝ",
            "عَجُوزًا"
          ],
          "translation": "sticky"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "37:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ عَجِبْتَ وَيَسْخَرُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "بَلْ",
            "لَكُنَّا",
            "ٱلْحُوتُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "بَلْ _____ وَيَسْخَرُونَ",
          "answer": "عَجِبْتَ",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ",
            "عَجِبْتَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "you wonder"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "بَلْ عَجِبْتَ _____",
          "answer": "وَيَسْخَرُونَ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "مَوْتَتَنَا",
            "وَيَسْخَرُونَ",
            "ٱلْبَلَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "while they mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "37:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ ذُكِّرُوا۟ لَا يَذْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِذَا _____ لَا يَذْكُرُونَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "مُّطَّلِعُونَ",
            "مَعَهُ",
            "إِنَّ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "they are reminded"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِذَا ذُكِّرُوا۟ _____ يَذْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "هَٰذَآ",
            "لَا",
            "يُهْرَعُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِذَا ذُكِّرُوا۟ لَا _____",
          "answer": "يَذْكُرُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "غَوْلٌ",
            "يَذْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "they receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "37:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ رَأَوْا۟ ءَايَةً يَسْتَسْخِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﱚ",
            "وَإِذَا",
            "ﲠ",
            "فَأَلْقُوهُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِذَا _____ ءَايَةً يَسْتَسْخِرُونَ",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "يَسَّمَّعُونَ",
            "رَأَوْا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ _____ يَسْتَسْخِرُونَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ﲖ",
            "إِذْ",
            "ءَايَةً",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْا۟ ءَايَةً _____",
          "answer": "يَسْتَسْخِرُونَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "يَسْتَسْخِرُونَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "وَتَوَلَّ"
          ],
          "translation": "they mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "37:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "كُنتُمْ",
            "بِفَٰتِنِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ﰠ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "رِزْقٌ",
            "عَنِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰡ",
            "سِحْرٌ",
            "يَتَسَآءَلُونَ"
          ],
          "translation": "a magic"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "سَلَٰمٌ",
            "طَٰغِينَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "37:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَءِذَا",
            "فَسَوْفَ",
            "فَإِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Is it when"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "أَءِذَا _____ وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "مِتْنَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "أَم",
            "ﱡ",
            "مِتْنَا"
          ],
          "translation": "we are dead"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا _____ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "لَيَقُولُونَ",
            "وَكُنَّا",
            "ﱫ",
            "زَجْرًا"
          ],
          "translation": "and have become"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا _____ وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "تُرَابًا",
            "رَّبُّ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا _____ أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَعِظَٰمًا",
          "options": [
            "مُلِيمٌ",
            "نُّزُلًا",
            "ﰰ",
            "وَعِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "and bones"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا _____ لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "ﱶ",
            "ﲋ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "shall we then"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا _____",
          "answer": "لَمَبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "ثُمَّ",
            "كَانَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "be certainly resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "37:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "أَوَءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
            "يَسْتَسْخِرُونَ",
            "هَٰذَا",
            "أَوَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "Or our fathers"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "أَوَءَابَآؤُنَا _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "ﰧ",
            "ﱾ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "37:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ نَعَمْ وَأَنتُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "شَآءَ",
            "إِنَّ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "قُلْ _____ وَأَنتُمْ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "نَعَمْ",
          "options": [
            "نَعَمْ",
            "لَهُوَ",
            "نَفْعَلُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "قُلْ نَعَمْ _____ دَٰخِرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَأَنتُمْ",
            "مُلِيمٌ",
            "أَصْطَفَى"
          ],
          "translation": "and you"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "قُلْ نَعَمْ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "دَٰخِرُونَ",
          "options": [
            "دَٰخِرُونَ",
            "ﰕ",
            "إِلَّا",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "(will be) humiliated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "37:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ هِىَ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ فَإِذَا هُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "هَلْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﲈ"
          ],
          "translation": "Then only"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "فَإِنَّمَا _____ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ فَإِذَا هُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "بَلْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ _____ وَٰحِدَةٌ فَإِذَا هُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "زَجْرَةٌ",
          "options": [
            "زَجْرَةٌ",
            "وَقَالُوا۟",
            "إِذْ",
            "لِمِثْلِ"
          ],
          "translation": "(will be) a cry"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ زَجْرَةٌ _____ فَإِذَا هُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَٰحِدَةٌ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ _____ هُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "هَٰذَا",
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then, behold"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ فَإِذَا _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "هُمْ",
            "ﲌ",
            "ٱلْمُصَدِّقِينَ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ فَإِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "بِمَيِّتِينَ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "will see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "37:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ يَٰوَيْلَنَا هَٰذَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "ﲊ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ هَٰذَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "أَوْ",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا _____ يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "سَيَهْدِينِ",
            "ٱلْحُوتُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا هَٰذَا _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "ﲡ",
            "وَاصِبٌ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَا هَٰذَا يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰼ",
            "لَتَمُرُّونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Recompense"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "37:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ يَوْمُ ٱلْفَصْلِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَى",
            "فَٱنظُرْ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هَٰذَا _____ ٱلْفَصْلِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "مِتْنَا",
            "ﰲ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ _____ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "مَّسْـُٔولُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ _____ كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ ٱلَّذِى _____ بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "مِنْهَا",
            "كُنتُم",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ ٱلَّذِى كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "بِهِۦ",
            "أَتَعْبُدُونَ",
            "ﲎ"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "ثُمَّ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "37:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَأَزْوَٰجَهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱحْشُرُوا۟",
          "options": [
            "ٱحْشُرُوا۟",
            "ﱃ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Gather"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ _____ ظَلَمُوا۟ وَأَزْوَٰجَهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲅ",
            "عِبَادَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ وَأَزْوَٰجَهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ وَمَا كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَزْوَٰجَهُمْ",
            "خَلْقًا",
            "فَقَالَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "and their kinds"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَأَزْوَٰجَهُمْ _____ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَمَا",
            "ﰨ",
            "لَإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَأَزْوَٰجَهُمْ وَمَا _____ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "كَانُوا۟",
            "نَجْزِى",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ٱحْشُرُوا۟ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَأَزْوَٰجَهُمْ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﱉ",
            "قَالَ",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "37:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ دُونِ ٱللَّهِ فَٱهْدُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "شَجَرَةً",
            "بَيْضٌ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Besides"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "مِن _____ ٱللَّهِ فَٱهْدُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "يُهْرَعُونَ",
            "أَوَءَابَآؤُنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Besides"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "مِن دُونِ _____ فَٱهْدُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَالِهَةً",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَٱهْدُوهُمْ",
          "options": [
            "فَٱهْدُوهُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "لَآ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ"
          ],
          "translation": "then lead them"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ فَٱهْدُوهُمْ _____ صِرَٰطِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَرَبُّ",
            "كَانَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ فَٱهْدُوهُمْ إِلَىٰ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "صِرَٰطِ",
          "options": [
            "ﲵ",
            "صِرَٰطِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ فَٱهْدُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطِ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ﱪ",
            "يُنزَفُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "37:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ إِنَّهُم مَّسْـُٔولُونَ",
          "answer": "وَقِفُوهُمْ",
          "options": [
            "ﲮ",
            "إِذْ",
            "ﲯ",
            "وَقِفُوهُمْ"
          ],
          "translation": "And stop them"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَقِفُوهُمْ _____ مَّسْـُٔولُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "خَلَقْنَا",
            "فَحَقَّ",
            "لَتَارِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَقِفُوهُمْ إِنَّهُم _____",
          "answer": "مَّسْـُٔولُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مَّكْنُونٌ",
            "مَّسْـُٔولُونَ",
            "دُحُورًا"
          ],
          "translation": "(are) to be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "37:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ لَكُمْ لَا تَنَاصَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "رَبِّى",
            "مَا",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "مَا _____ لَا تَنَاصَرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "لَكُمْ",
            "ﰵ",
            "بِٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "مَا لَكُمْ _____ تَنَاصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﱵ",
            "ٱلْكَرْبِ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Why) not"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "مَا لَكُمْ لَا _____",
          "answer": "تَنَاصَرُونَ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "تَنَاصَرُونَ",
            "عِبَادِنَا",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "you help one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "37:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ هُمُ ٱلْيَوْمَ مُسْتَسْلِمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "بَلْ",
            "ﲎ",
            "ذَاهِبٌ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "بَلْ _____ ٱلْيَوْمَ مُسْتَسْلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٌ",
            "إِلَّا",
            "هُمُ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "بَلْ هُمُ _____ مُسْتَسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "جُندَنَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "بَلْ هُمُ ٱلْيَوْمَ _____",
          "answer": "مُسْتَسْلِمُونَ",
          "options": [
            "مُسْتَسْلِمُونَ",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "وَبَيْنَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(will) surrender"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "37:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "وَأَقْبَلَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَأَقْبَلَ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "And will approach"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَقْبَلَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "ٱلْمَنَامِ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﲫ",
            "عَلَىٰ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ﲴ",
            "شَجَرَةً",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "ٱلْكَوَاكِبِ",
            "يَتَسَآءَلُونَ"
          ],
          "translation": "questioning one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "37:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ إِنَّكُمْ كُنتُمْ تَأْتُونَنَا عَنِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "يَصِفُونَ",
            "بَعْضٍ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ كُنتُمْ تَأْتُونَنَا عَنِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "خَلَقْنَا",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ _____ تَأْتُونَنَا عَنِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَوَٰحِدٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "[you] used (to)"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ كُنتُمْ _____ عَنِ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "تَأْتُونَنَا",
          "options": [
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "عَنْهَا",
            "ﰣ",
            "تَأْتُونَنَا"
          ],
          "translation": "come (to) us"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ كُنتُمْ تَأْتُونَنَا _____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "فَسَاهَمَ",
            "زَيَّنَّا",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ كُنتُمْ تَأْتُونَنَا عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّكُمْ",
            "قَالَ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "37:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ بَل لَّمْ تَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "ٱلرُّءْيَآ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَّمْ تَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لُوطًا",
            "بَل",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالُوا۟ بَل _____ تَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "ﲰ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالُوا۟ بَل لَّمْ _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "نُوحٌ",
            "ﲐ",
            "مِا۟ئَةِ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قَالُوا۟ بَل لَّمْ تَكُونُوا۟ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "مِنَ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُمَا"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "37:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَمَا",
            "لِّلظَّٰلِمِينَ",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمَا _____ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "كَانَ",
            "يَصِفُونَ",
            "أَرَىٰ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَنَا",
            "لَتَارِكُوٓا۟",
            "وَصَدَّقَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا _____ مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَيْكُم",
            "قَرِينٌ",
            "لَمَبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم _____ سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَتَوَلَّ",
            "ﱾ",
            "مِّن",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن _____ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍۭ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "كُنَّا",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ _____ كُنتُمْ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "أَذْبَحُكَ",
            "ﰍ",
            "بَلْ",
            "فَرَاغَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ _____ قَوْمًا طَٰغِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "صَبَاحُ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ _____ طَٰغِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "قَوْمًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَمَا كَانَ لَنَا عَلَيْكُم مِّن سُلْطَٰنٍۭ بَلْ كُنتُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "طَٰغِينَ",
          "options": [
            "طَٰغِينَ",
            "ﰧ",
            "ﱔ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "37:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 160,
          "question": "_____ عَلَيْنَا قَوْلُ رَبِّنَآ إِنَّا لَذَآئِقُونَ",
          "answer": "فَحَقَّ",
          "options": [
            "أَفَمَا",
            "فَحَقَّ",
            "إِلَٰهَ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "So has been proved true"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "فَحَقَّ _____ قَوْلُ رَبِّنَآ إِنَّا لَذَآئِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "against us"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "فَحَقَّ عَلَيْنَا _____ رَبِّنَآ إِنَّا لَذَآئِقُونَ",
          "answer": "قَوْلُ",
          "options": [
            "قَوْلُ",
            "هَٰذَا",
            "لِلَّهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Word"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "فَحَقَّ عَلَيْنَا قَوْلُ _____ إِنَّا لَذَآئِقُونَ",
          "answer": "رَبِّنَآ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ﱴ",
            "لَهُمُ",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "فَحَقَّ عَلَيْنَا قَوْلُ رَبِّنَآ _____ لَذَآئِقُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "فَقَالَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْبَنُونَ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَحَقَّ عَلَيْنَا قَوْلُ رَبِّنَآ إِنَّا _____",
          "answer": "لَذَآئِقُونَ",
          "options": [
            "لَذَآئِقُونَ",
            "أَذْبَحُكَ",
            "إِذَا",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "(will) certainly taste"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "37:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ إِنَّا كُنَّا غَٰوِينَ",
          "answer": "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "ﲟ",
            "ﱀ",
            "إِلَّا",
            "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "So we led you astray"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ _____ كُنَّا غَٰوِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "عَلَىٰٓ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ إِنَّا _____ غَٰوِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْمَشَٰرِقِ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "غَٰوِينَ",
          "options": [
            "غَٰوِينَ",
            "فَرَاغَ",
            "ﱌ",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "37:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "ﱿ",
            "وَظَالِمٌ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Then indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَإِنَّهُمْ _____ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُّزُلًا",
            "لَءَاكِلُونَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَإِنَّهُمْ يَوْمَئِذٍ _____ ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَّعِينٍۭ",
            "إِنِّىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَإِنَّهُمْ يَوْمَئِذٍ فِى _____ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "قُلْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "فَإِنَّهُمْ يَوْمَئِذٍ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "مُشْتَرِكُونَ",
          "options": [
            "مُشْتَرِكُونَ",
            "إِذْ",
            "بَلْ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "(will be) sharers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "37:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ نَفْعَلُ بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﱫ",
            "فَٱنظُرْ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "إِنَّا _____ نَفْعَلُ بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "ﲃ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَفْعَلُ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "ﰒ",
            "نَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "We deal"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ نَفْعَلُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
            "أَصْطَفَى",
            "فِيهِم"
          ],
          "translation": "with the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "37:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "شَٰهِدُونَ",
            "وَمَا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "وَتَلَّهُۥ",
            "كَانُوٓا۟",
            "ﰨ",
            "كِدتَّ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ _____ قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "إِذَا",
            "يُطَافُ",
            "ٱفْعَلْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا _____ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "قِيلَ",
            "مَنْ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "it was said"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰬ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ _____ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ _____ إِلَّا ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "إِلَٰهَ",
            "قَالَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ _____ ٱللَّهُ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "ﰖ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّازِبٍۭ",
            "صَبَاحُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَنَظَرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوٓا۟ إِذَا قِيلَ لَهُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا ٱللَّهُ _____",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "أَئِنَّا",
            "ٱلْبَنِينَ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "37:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 189,
          "question": "_____ أَئِنَّا لَتَارِكُوٓا۟ ءَالِهَتِنَا لِشَاعِرٍ مَّجْنُونٍۭ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥ",
            "ذِكْرًا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ لَتَارِكُوٓا۟ ءَالِهَتِنَا لِشَاعِرٍ مَّجْنُونٍۭ",
          "answer": "أَئِنَّا",
          "options": [
            "نَعَمْ",
            "هَٰذَا",
            "أَئِنَّا",
            "ٱلْبَلَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "Are we"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَيَقُولُونَ أَئِنَّا _____ ءَالِهَتِنَا لِشَاعِرٍ مَّجْنُونٍۭ",
          "answer": "لَتَارِكُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِّنَ",
            "لَتَارِكُوٓا۟",
            "وَبَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "to leave"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَيَقُولُونَ أَئِنَّا لَتَارِكُوٓا۟ _____ لِشَاعِرٍ مَّجْنُونٍۭ",
          "answer": "ءَالِهَتِنَا",
          "options": [
            "لَنَحْنُ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "our gods"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَيَقُولُونَ أَئِنَّا لَتَارِكُوٓا۟ ءَالِهَتِنَا _____ مَّجْنُونٍۭ",
          "answer": "لِشَاعِرٍ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "لِشَاعِرٍ",
            "فَٱطَّلَعَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "for a poet"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَيَقُولُونَ أَئِنَّا لَتَارِكُوٓا۟ ءَالِهَتِنَا لِشَاعِرٍ _____",
          "answer": "مَّجْنُونٍۭ",
          "options": [
            "تَنطِقُونَ",
            "بَلْ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "مَّجْنُونٍۭ"
          ],
          "translation": "mad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "37:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلْحَقِّ وَصَدَّقَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱿ",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "بَلْ _____ بِٱلْحَقِّ وَصَدَّقَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "حِينٍ",
            "ﰋ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "he has brought"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "بَلْ جَآءَ _____ وَصَدَّقَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "إِلَّا",
            "لَتَارِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "بَلْ جَآءَ بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَصَدَّقَ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "وَصَدَّقَ",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "and confirmed"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "بَلْ جَآءَ بِٱلْحَقِّ وَصَدَّقَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "لَذَآئِقُوا۟",
            "أَئِفْكًا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "37:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 200,
          "question": "_____ لَذَآئِقُوا۟ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَلِيمِ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "فِتْنَةً",
            "إِنَّكُمْ",
            "فَتَوَلَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "إِنَّكُمْ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْأَلِيمِ",
          "answer": "لَذَآئِقُوا۟",
          "options": [
            "سَقِيمٌ",
            "ﰜ",
            "تَنطِقُونَ",
            "لَذَآئِقُوا۟"
          ],
          "translation": "(will) surely taste"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّكُمْ لَذَآئِقُوا۟ _____ ٱلْأَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "كَلِمَتُنَا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قَالَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّكُمْ لَذَآئِقُوا۟ ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فِى",
            "ٱلْأَلِيمِ",
            "ﲯ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "37:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تُرِيدُونَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَكَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "فَرَءَاهُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَمَا تُجْزَوْنَ _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ﲭ",
            "إِلَّا",
            "شَجَرَةً"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَمَا تُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "فِى",
            "مَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَمَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
            "مَقَامٌ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَمَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "أَوَءَابَآؤُنَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عِبَادِنَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "37:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 210,
          "question": "_____ عِبَادَ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "إِلَّا",
            "ﰹ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِلَّا _____ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "يَوْمُ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "the chosen ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "37:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ لَهُمْ رِزْقٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَقِفُوهُمْ",
            "ﰒ",
            "يَزِيدُونَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ رِزْقٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عِينٌ",
            "قَالَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "رِزْقٌ",
          "options": [
            "رِزْقٌ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "ﱲ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "(will be) a provision"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ رِزْقٌ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٌ",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "determined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "37:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 218,
          "question": "_____ وَهُم مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "فَوَٰكِهُ",
          "options": [
            "فَوَٰكِهُ",
            "وَيَسْخَرُونَ",
            "ﱼ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "Fruits"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَوَٰكِهُ _____ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "لِشَاعِرٍ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "لَتَارِكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَوَٰكِهُ وَهُم _____",
          "answer": "مُّكْرَمُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "ﰖ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(will) be honored"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "37:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 221,
          "question": "_____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "كَلِمَتُنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فِى _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "جَنَّٰتِ",
            "ﲀ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فِى جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "إِنَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "37:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 224,
          "question": "_____ سُرُرٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالَ",
            "ﰊ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "عَلَىٰ _____ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "سُرُرٍ",
          "options": [
            "ﲙ",
            "سُرُرٍ",
            "وَلَقَدْ",
            "زَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "thrones"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "عَلَىٰ سُرُرٍ _____",
          "answer": "مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "فَكَانَ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "facing each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "37:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 227,
          "question": "_____ عَلَيْهِم بِكَأْسٍ مِّن مَّعِينٍۭ",
          "answer": "يُطَافُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "ﱻ",
            "ﱶ",
            "يُطَافُ"
          ],
          "translation": "Will be circulated"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يُطَافُ _____ بِكَأْسٍ مِّن مَّعِينٍۭ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﰄ",
            "عَلَيْهِم",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم _____ مِّن مَّعِينٍۭ",
          "answer": "بِكَأْسٍ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "وَأَرْسَلْنَٰهُ",
            "بِكَأْسٍ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ"
          ],
          "translation": "a cup"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِكَأْسٍ _____ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَسَّمَّعُونَ",
            "وَبَشَّرْنَٰهُ",
            "كُنتُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِكَأْسٍ مِّن _____",
          "answer": "مَّعِينٍۭ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنَّا",
            "مُلِيمٌ",
            "مَّعِينٍۭ"
          ],
          "translation": "a flowing spring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "37:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 232,
          "question": "_____ لَذَّةٍ لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "بَيْضَآءَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بَيْضَآءَ"
          ],
          "translation": "White"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "بَيْضَآءَ _____ لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "answer": "لَذَّةٍ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "لَذَّةٍ",
            "ﲢ",
            "قَوْلُ"
          ],
          "translation": "delicious"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "بَيْضَآءَ لَذَّةٍ _____",
          "answer": "لِّلشَّٰرِبِينَ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "يُهْرَعُونَ",
            "مَنَنَّا",
            "لِّلشَّٰرِبِينَ"
          ],
          "translation": "for the drinkers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "37:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ فِيهَا غَوْلٌ وَلَا هُمْ عَنْهَا يُنزَفُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "ءَالِهَةً",
            "لَا",
            "خَلَقْنَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "لَا _____ غَوْلٌ وَلَا هُمْ عَنْهَا يُنزَفُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَذْبَحُكَ",
            "ﱐ",
            "فِيهَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "لَا فِيهَا _____ وَلَا هُمْ عَنْهَا يُنزَفُونَ",
          "answer": "غَوْلٌ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "كَانَ",
            "غَوْلٌ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "(is) bad effect"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "لَا فِيهَا غَوْلٌ _____ هُمْ عَنْهَا يُنزَفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِتْنَا",
            "وَلَا",
            "مُّنذِرِينَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "لَا فِيهَا غَوْلٌ وَلَا _____ عَنْهَا يُنزَفُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "خَطِفَ",
            "أَلَا",
            "يُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "لَا فِيهَا غَوْلٌ وَلَا هُمْ _____ يُنزَفُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "عَنْهَا",
            "ﰾ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "لَا فِيهَا غَوْلٌ وَلَا هُمْ عَنْهَا _____",
          "answer": "يُنزَفُونَ",
          "options": [
            "ﲈ",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "يُنزَفُونَ",
            "دُحُورًا"
          ],
          "translation": "will be intoxicated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "37:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ عِينٌ",
          "answer": "وَعِندَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ذِكْرًا",
            "وَعِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "And with them"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَعِندَهُمْ _____ ٱلطَّرْفِ عِينٌ",
          "answer": "قَٰصِرَٰتُ",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "قَآئِلٌ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَعِندَهُمْ قَٰصِرَٰتُ _____ عِينٌ",
          "answer": "ٱلطَّرْفِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰌ",
            "ٱلْمُسَبِّحِينَ",
            "ٱلطَّرْفِ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَعِندَهُمْ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ _____",
          "answer": "عِينٌ",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "عِينٌ",
            "لَكُمْ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "(having) beautiful eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "37:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 246,
          "question": "_____ بَيْضٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُنَّ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُنَّ",
            "يَصِفُونَ",
            "نَجْزِى",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "As if they were"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "كَأَنَّهُنَّ _____ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "بَيْضٌ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "لَكُنَّا",
            "بَيْضٌ",
            "ٱلْمُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "eggs"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "كَأَنَّهُنَّ بَيْضٌ _____",
          "answer": "مَّكْنُونٌ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "وَإِن",
            "مَّكْنُونٌ",
            "يُونُسَ"
          ],
          "translation": "well protected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "37:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فَأَقْبَلَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "إِنَّهُمْ",
            "شَجَرَةٌ",
            "فَأَقْبَلَ"
          ],
          "translation": "And (will) approach"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَأَقْبَلَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "ﱴ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ",
            "ﲴ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "لَكُنتُ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "ﲌ",
            "حِينٍ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "questioning one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "37:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 254,
          "question": "_____ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ إِنِّى كَانَ لِى قَرِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مُّنذِرِينَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "جَعَلْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قَالَ _____ مِّنْهُمْ إِنِّى كَانَ لِى قَرِينٌ",
          "answer": "قَآئِلٌ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "قَآئِلٌ",
            "مِنَ",
            "لِمِثْلِ"
          ],
          "translation": "a speaker"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ _____ إِنِّى كَانَ لِى قَرِينٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "ﱱ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ _____ كَانَ لِى قَرِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "عَمَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ إِنِّى _____ لِى قَرِينٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَانَ",
            "جَآءَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "had"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ إِنِّى كَانَ _____ قَرِينٌ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ﱒ",
            "لِى",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ إِنِّى كَانَ لِى _____",
          "answer": "قَرِينٌ",
          "options": [
            "قَرِينٌ",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "ٱلزَّقُّومِ",
            "أَتَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "a companion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "37:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 261,
          "question": "_____ أَءِنَّكَ لَمِنَ ٱلْمُصَدِّقِينَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَقُولُ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "Who (would) say"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "يَقُولُ _____ لَمِنَ ٱلْمُصَدِّقِينَ",
          "answer": "أَءِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "أَءِنَّكَ",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Are you indeed"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "يَقُولُ أَءِنَّكَ _____ ٱلْمُصَدِّقِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "سَقِيمٌ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "surely of"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "يَقُولُ أَءِنَّكَ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُصَدِّقِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْمُصَدِّقِينَ",
            "فَرَاغَ"
          ],
          "translation": "those who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "37:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 265,
          "question": "_____ مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَدِينُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "أَءِذَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Is (it) when"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "أَءِذَا _____ وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَدِينُونَ",
          "answer": "مِتْنَا",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "مِتْنَا",
            "ﲕ",
            "ﲁ"
          ],
          "translation": "we have died"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا _____ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَدِينُونَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَكُنَّا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا _____ وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَدِينُونَ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "مُسْتَسْلِمُونَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "تُرَابًا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا _____ أَءِنَّا لَمَدِينُونَ",
          "answer": "وَعِظَٰمًا",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَعِظَٰمًا",
            "وَإِنَّ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "and bones"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا _____ لَمَدِينُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "أَءِنَّا",
            "بُنْيَٰنًا",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا _____",
          "answer": "لَمَدِينُونَ",
          "options": [
            "لَمَدِينُونَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "مِتْنَا"
          ],
          "translation": "surely be brought to Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "37:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ هَلْ أَنتُم مُّطَّلِعُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "قَالَ",
            "مَا",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قَالَ _____ أَنتُم مُّطَّلِعُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "طَٰغِينَ",
            "وَيُقْذَفُونَ",
            "هَلْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Will"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قَالَ هَلْ _____ مُّطَّلِعُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَـَٔامَنُوا۟",
            "أَنتُم",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قَالَ هَلْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّطَّلِعُونَ",
          "options": [
            "مُّطَّلِعُونَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰻ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "be looking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "37:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 276,
          "question": "_____ فَرَءَاهُ فِى سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَٱطَّلَعَ",
          "options": [
            "فَٱطَّلَعَ",
            "وَعِظَٰمًا",
            "إِنَّكُمْ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Then he (will) look"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَٱطَّلَعَ _____ فِى سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَرَءَاهُ",
          "options": [
            "وَعِندَهُمْ",
            "فَرَءَاهُ",
            "ﱠ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "and see him"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَٱطَّلَعَ فَرَءَاهُ _____ سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فِى",
            "لِشَاعِرٍ",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَٱطَّلَعَ فَرَءَاهُ فِى _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "سَوَآءِ",
          "options": [
            "سَوَآءِ",
            "يَصِفُونَ",
            "ﲥ",
            "ﲜ"
          ],
          "translation": "(the) midst"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَٱطَّلَعَ فَرَءَاهُ فِى سَوَآءِ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "إِلَّا",
            "ﱂ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "37:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ تَٱللَّهِ إِن كِدتَّ لَتُرْدِينِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "طَلْعُهَا",
            "قَالَ",
            "طِينٍ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قَالَ _____ إِن كِدتَّ لَتُرْدِينِ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَمَتَّعْنَٰهُمْ",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "سِحْرٌ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قَالَ تَٱللَّهِ _____ كِدتَّ لَتُرْدِينِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَدَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِلَّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قَالَ تَٱللَّهِ إِن _____ لَتُرْدِينِ",
          "answer": "كِدتَّ",
          "options": [
            "ٱلْمَشَٰرِقِ",
            "كِدتَّ",
            "فَسَوْفَ",
            "ﲤ"
          ],
          "translation": "you almost"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قَالَ تَٱللَّهِ إِن كِدتَّ _____",
          "answer": "لَتُرْدِينِ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "قَدْ",
            "مَنَنَّا",
            "لَتُرْدِينِ"
          ],
          "translation": "ruined me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "37:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ نِعْمَةُ رَبِّى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "مَّجْنُونٍۭ",
            "مَا",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَلَوْلَا _____ رَبِّى لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "نِعْمَةُ",
          "options": [
            "نِعْمَةُ",
            "يَزِفُّونَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْبُطُونَ"
          ],
          "translation": "(for the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَلَوْلَا نِعْمَةُ _____ لَكُنتُ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "أَلِرَبِّكَ",
            "ﱤ",
            "رَبِّى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَلَوْلَا نِعْمَةُ رَبِّى _____ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "لَكُنتُ",
          "options": [
            "لَكُنتُ",
            "دَمَّرْنَا",
            "عَلَيْهِم",
            "مُّنذِرِينَ"
          ],
          "translation": "certainly, I (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَلَوْلَا نِعْمَةُ رَبِّى لَكُنتُ _____ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "إِلَٰهَ",
            "إِلَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَلَوْلَا نِعْمَةُ رَبِّى لَكُنتُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَّنْ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "those brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "37:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 292,
          "question": "_____ نَحْنُ بِمَيِّتِينَ",
          "answer": "أَفَمَا",
          "options": [
            "تَخْرُجُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "أَفَمَا"
          ],
          "translation": "Then are not"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَفَمَا _____ بِمَيِّتِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "وَاصِبٌ",
            "نَحْنُ",
            "ﱌ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "أَفَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمَيِّتِينَ",
          "options": [
            "ﲍ",
            "وَتَوَلَّ",
            "بِمَيِّتِينَ",
            "تُؤْمَرُ"
          ],
          "translation": "(to) die"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "37:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ مَوْتَتَنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "عَنْهَا",
            "يَوْمِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِلَّا _____ ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "مَوْتَتَنَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَنْهُمْ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "مَوْتَتَنَا"
          ],
          "translation": "our death"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِلَّا مَوْتَتَنَا _____ وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "فَقَالَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِلَّا مَوْتَتَنَا ٱلْأُولَىٰ _____ نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنْ",
            "وَمَا",
            "مَنَنَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِلَّا مَوْتَتَنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا _____ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ٱلْمَنَامِ",
            "أَرَىٰ",
            "نَحْنُ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِلَّا مَوْتَتَنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمُعَذَّبِينَ",
          "options": [
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "ﰥ",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will be punished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "37:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 301,
          "question": "_____ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "لِلْجَبِينِ",
            "نَظْرَةً",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَظَالِمٌ",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "لَتَارِكُوٓا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "وَبِٱلَّيْلِ",
            "ﲫ",
            "ﲩ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "رَبِّ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "(is) the attainment"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "بِغُلَٰمٍ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "37:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 306,
          "question": "_____ هَٰذَا فَلْيَعْمَلِ ٱلْعَٰمِلُونَ",
          "answer": "لِمِثْلِ",
          "options": [
            "لِمِثْلِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰴ",
            "تَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "For (the) like"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "لِمِثْلِ _____ فَلْيَعْمَلِ ٱلْعَٰمِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "لِمِثْلِ هَٰذَا _____ ٱلْعَٰمِلُونَ",
          "answer": "فَلْيَعْمَلِ",
          "options": [
            "فَلْيَعْمَلِ",
            "ٱلْمَنَامِ",
            "إِنَّكُمْ",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "let work"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "لِمِثْلِ هَٰذَا فَلْيَعْمَلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰمِلُونَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ",
            "ٱلْعَٰمِلُونَ"
          ],
          "translation": "the workers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "37:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 310,
          "question": "_____ خَيْرٌ نُّزُلًا أَمْ شَجَرَةُ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "أَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﱼ",
            "فِى",
            "وَلَدَ",
            "أَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Is that"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَذَٰلِكَ _____ نُّزُلًا أَمْ شَجَرَةُ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ أَمْ شَجَرَةُ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "نُّزُلًا",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "نُّزُلًا",
            "فِى",
            "فَٱهْدُوهُمْ"
          ],
          "translation": "(as) hospitality"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "أَذَٰلِكَ خَيْرٌ نُّزُلًا _____ شَجَرَةُ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مُحْسِنٌ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰆ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "أَذَٰلِكَ خَيْرٌ نُّزُلًا أَمْ _____ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "شَجَرَةُ",
          "options": [
            "فَٱطَّلَعَ",
            "ﰓ",
            "إِذْ",
            "شَجَرَةُ"
          ],
          "translation": "(the) tree"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أَذَٰلِكَ خَيْرٌ نُّزُلًا أَمْ شَجَرَةُ _____",
          "answer": "ٱلزَّقُّومِ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلزَّقُّومِ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Zaqqum"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "37:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 316,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهَا فِتْنَةً لِّلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَلَهُمُ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "إِنَّا _____ فِتْنَةً لِّلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[We] have made it"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهَا _____ لِّلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "سَوَآءِ",
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهَا فِتْنَةً _____",
          "answer": "لِّلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "لِّلظَّٰلِمِينَ",
            "ﲠ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "37:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ شَجَرَةٌ تَخْرُجُ فِىٓ أَصْلِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "ﰹ",
            "إِنَّهَا",
            "إِلَى",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "إِنَّهَا _____ تَخْرُجُ فِىٓ أَصْلِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "شَجَرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "رُءُوسُ",
            "شَجَرَةٌ",
            "وَرَبُّ"
          ],
          "translation": "(is) a tree"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "إِنَّهَا شَجَرَةٌ _____ فِىٓ أَصْلِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "تَخْرُجُ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰫ",
            "عَلَيْكُم",
            "تَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "that grows"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "إِنَّهَا شَجَرَةٌ تَخْرُجُ _____ أَصْلِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "لِى",
            "لَلَبِثَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "إِنَّهَا شَجَرَةٌ تَخْرُجُ فِىٓ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْلِ",
          "options": [
            "ﲌ",
            "تَنطِقُونَ",
            "ٱبْنُوا۟",
            "أَصْلِ"
          ],
          "translation": "(the) bottom"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "إِنَّهَا شَجَرَةٌ تَخْرُجُ فِىٓ أَصْلِ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْبَنَاتُ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "37:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 326,
          "question": "_____ كَأَنَّهُۥ رُءُوسُ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "طَلْعُهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰀ",
            "طَلْعُهَا",
            "مُّطَّلِعُونَ"
          ],
          "translation": "Its emerging fruit"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "طَلْعُهَا _____ رُءُوسُ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "كَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فَكَانُوا۟",
            "مِّن",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) as if it"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "طَلْعُهَا كَأَنَّهُۥ _____ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "رُءُوسُ",
          "options": [
            "وَبَٰرَكْنَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "رُءُوسُ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "(was) heads"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "طَلْعُهَا كَأَنَّهُۥ رُءُوسُ _____",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "وَنَصَرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the devils"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "37:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 330,
          "question": "_____ لَءَاكِلُونَ مِنْهَا فَمَالِـُٔونَ مِنْهَا ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "رَبِّى",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَإِنَّهُمْ _____ مِنْهَا فَمَالِـُٔونَ مِنْهَا ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "لَءَاكِلُونَ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "مِّن",
            "ﱐ",
            "لَءَاكِلُونَ"
          ],
          "translation": "(will) surely eat"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَإِنَّهُمْ لَءَاكِلُونَ _____ فَمَالِـُٔونَ مِنْهَا ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَاصِبٌ",
            "مِنْهَا",
            "ﱀ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَإِنَّهُمْ لَءَاكِلُونَ مِنْهَا _____ مِنْهَا ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "فَمَالِـُٔونَ",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "ﱁ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and fill"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَإِنَّهُمْ لَءَاكِلُونَ مِنْهَا فَمَالِـُٔونَ _____ ٱلْبُطُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "وَإِنَّ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "ٱلْبَاقِينَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَإِنَّهُمْ لَءَاكِلُونَ مِنْهَا فَمَالِـُٔونَ مِنْهَا _____",
          "answer": "ٱلْبُطُونَ",
          "options": [
            "ٱلْبُطُونَ",
            "تَأْتُونَنَا",
            "لَمَدِينُونَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "(their) bellies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "37:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 336,
          "question": "_____ إِنَّ لَهُمْ عَلَيْهَا لَشَوْبًا مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِقَلْبٍ",
            "قَالُوا۟",
            "حِينٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "ثُمَّ _____ لَهُمْ عَلَيْهَا لَشَوْبًا مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "يُطَافُ",
            "إِنَّ",
            "ﲩ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ عَلَيْهَا لَشَوْبًا مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لِّلظَّٰلِمِينَ",
            "وَرَبَّ",
            "لَهُمْ",
            "غَوْلٌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ لَهُمْ _____ لَشَوْبًا مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "عِينٌ",
            "عَنْهُمْ",
            "لَمُحْضَرُونَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ لَهُمْ عَلَيْهَا _____ مِّنْ حَمِيمٍ",
          "answer": "لَشَوْبًا",
          "options": [
            "لَشَوْبًا",
            "ٱلْمَلَإِ",
            "ﲤ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "(is) a mixture"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ لَهُمْ عَلَيْهَا لَشَوْبًا _____ حَمِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّنْ",
            "ضَآلِّينَ",
            "لَإِلَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ لَهُمْ عَلَيْهَا لَشَوْبًا مِّنْ _____",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "حَمِيمٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "boiling water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "37:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ إِنَّ مَرْجِعَهُمْ لَإِلَى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "هُوَ",
            "ﰤ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "ثُمَّ _____ مَرْجِعَهُمْ لَإِلَى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱓ",
            "عَلَىٰ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ لَإِلَى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مَرْجِعَهُمْ",
          "options": [
            "يُبْصِرُونَ",
            "نَبِيًّا",
            "مَرْجِعَهُمْ",
            "ٱلْبَنُونَ"
          ],
          "translation": "their return"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ مَرْجِعَهُمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَإِلَى",
          "options": [
            "لَإِلَى",
            "ﰸ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَقْطِينٍ"
          ],
          "translation": "(will) surely be to"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ مَرْجِعَهُمْ لَإِلَى _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ﲫ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لَنَا",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "37:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ أَلْفَوْا۟ ءَابَآءَهُمْ ضَآلِّينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﲢ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ ءَابَآءَهُمْ ضَآلِّينَ",
          "answer": "أَلْفَوْا۟",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "أَلْفَوْا۟",
            "كَانُوٓا۟",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "found"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "إِنَّهُمْ أَلْفَوْا۟ _____ ضَآلِّينَ",
          "answer": "ءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "إِلَّا",
            "ءَابَآءَهُمْ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنَّهُمْ أَلْفَوْا۟ ءَابَآءَهُمْ _____",
          "answer": "ضَآلِّينَ",
          "options": [
            "ضَآلِّينَ",
            "ﲣ",
            "صِرَٰطِ",
            "رِزْقٌ"
          ],
          "translation": "astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "37:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 352,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ يُهْرَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "لَذَّةٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "So they"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "فَهُمْ _____ ءَاثَٰرِهِمْ يُهْرَعُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "ﰾ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "فَهُمْ عَلَىٰٓ _____ يُهْرَعُونَ",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "ﲌ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "فِيهَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "فَهُمْ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ _____",
          "answer": "يُهْرَعُونَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "يُهْرَعُونَ",
            "مِتْنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "they hastened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "37:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 356,
          "question": "_____ ضَلَّ قَبْلَهُمْ أَكْثَرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "إِفْكِهِمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "غَٰوِينَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَلَقَدْ _____ قَبْلَهُمْ أَكْثَرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مَّارِدٍ",
            "ﲲ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "went astray"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلَقَدْ ضَلَّ _____ أَكْثَرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "مَقَامٌ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلَقَدْ ضَلَّ قَبْلَهُمْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "أَكْثَرُ",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "إِلْيَاسَ",
            "مُشْتَرِكُونَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَقَدْ ضَلَّ قَبْلَهُمْ أَكْثَرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "مِنَّآ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "إِلْ يَاسِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "37:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا فِيهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "أَسْلَمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِيهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ مُّنذِرِينَ",
          "answer": "فِيهِم",
          "options": [
            "مَرْجِعَهُمْ",
            "فِيهِم",
            "لَإِلَى",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا فِيهِم _____",
          "answer": "مُّنذِرِينَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "مُّنذِرِينَ",
            "ﱂ",
            "يُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "warners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "37:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "فَٱنظُرْ",
            "تَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "Then see"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَمَا",
            "ٱحْشُرُوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ",
            "كَانَ",
            "فِيهِم"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "عَذَابٌ",
            "وَأَزْوَٰجَهُمْ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "مُوسَىٰ",
            "فَبَشَّرْنَٰهُ",
            "ٱلصِّرَٰطَ"
          ],
          "translation": "(of) those who were warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "37:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 370,
          "question": "_____ عِبَادَ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲉ",
            "أَم",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "إِلَّا _____ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "سُرُرٍ",
            "عِبَادَ",
            "وَعِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمَنصُورُونَ",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the chosen ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "37:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 374,
          "question": "_____ نَادَىٰنَا نُوحٌ فَلَنِعْمَ ٱلْمُجِيبُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ظَنُّكُم",
            "عَلَيْهِم",
            "وَلَقَدْ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نُوحٌ فَلَنِعْمَ ٱلْمُجِيبُونَ",
          "answer": "نَادَىٰنَا",
          "options": [
            "نَادَىٰنَا",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَنَصَرْنَٰهُمْ",
            "مَّعْلُومٌ"
          ],
          "translation": "called Us"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَلَقَدْ نَادَىٰنَا _____ فَلَنِعْمَ ٱلْمُجِيبُونَ",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "نُوحٌ",
            "إِنَّهُم",
            "ﰸ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَلَقَدْ نَادَىٰنَا نُوحٌ _____ ٱلْمُجِيبُونَ",
          "answer": "فَلَنِعْمَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "فَلَنِعْمَ",
            "فَقَالَ",
            "وَحِفْظًا"
          ],
          "translation": "and Best"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَلَقَدْ نَادَىٰنَا نُوحٌ فَلَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلْمُجِيبُونَ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَنَحْنُ",
            "ٱلْمُجِيبُونَ"
          ],
          "translation": "(are We as) Responders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "37:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 379,
          "question": "_____ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "غَوْلٌ",
            "مُحْسِنٌ"
          ],
          "translation": "And We saved him"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ _____ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "مُّصْبِحِينَ",
            "لِعِبَادِنَا",
            "مِا۟ئَةِ",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ _____ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﱋ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْكَرْبِ",
          "options": [
            "تَٱللَّهِ",
            "ٱلْكَرْبِ",
            "مِنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the distress"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰀ",
            "فَمَتَّعْنَٰهُمْ",
            "وَبَشَّرْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "37:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 384,
          "question": "_____ ذُرِّيَّتَهُۥ هُمُ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "زَجْرَةٌ",
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "ﱇ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ هُمُ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتَهُۥ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتَهُۥ",
            "صَدَّقْتَ",
            "ﰙ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "his offspring"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَجَعَلْنَا ذُرِّيَّتَهُۥ _____ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَعَلَىٰٓ",
            "ﲀ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَجَعَلْنَا ذُرِّيَّتَهُۥ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْبَاقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "ﱀ",
            "بَيْضٌ",
            "لِمِثْلِ"
          ],
          "translation": "the survivors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "37:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ عَلَيْهِ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "وَتَرَكْنَا",
            "أَتَعْبُدُونَ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "ﲓ"
          ],
          "translation": "And We left"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أَءِنَّا",
            "دُونَ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "وَتَرَكْنَا",
            "وَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ فِى _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ﲓ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "the later generations"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "37:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 392,
          "question": "_____ عَلَىٰ نُوحٍ فِى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "سَلَٰمٌ",
            "مَعَهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Peace be"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ نُوحٍ فِى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "مِا۟ئَةِ",
            "فَمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰ _____ فِى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ﰎ",
            "نُوحٍ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰ نُوحٍ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰ نُوحٍ فِى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَرَبُّ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "37:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّا",
            "يَذْكُرُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "إِنَّا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَصْلِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰯ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "ﲲ",
            "نَجْزِى",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "بِفَٰتِنِينَ"
          ],
          "translation": "[We] reward"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "بَطْنِهِۦٓ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "لَّازِبٍۭ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "37:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 401,
          "question": "_____ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "هَٰذَآ",
            "سَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَمَا",
            "ﰝ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "بَيْضٌ",
            "إِلَىٰٓ",
            "عِبَادِنَا",
            "يَٰٓأَبَتِ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﱶ",
            "ﰧ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "37:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 405,
          "question": "_____ أَغْرَقْنَا ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ظَنُّكُم",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "أَغْرَقْنَا",
            "وَهُمْ",
            "ﰰ",
            "لِعِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "We drowned"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "ثُمَّ أَغْرَقْنَا _____",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "فَقَالَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "the others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "37:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 408,
          "question": "_____ مِن شِيعَتِهِۦ لَإِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَٰمِلُونَ",
            "ﲎ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَإِنَّ _____ شِيعَتِهِۦ لَإِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَإِن",
            "أَسْلَمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَإِنَّ مِن _____ لَإِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "شِيعَتِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﱶ",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "شَٰهِدُونَ"
          ],
          "translation": "his kind"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَإِنَّ مِن شِيعَتِهِۦ _____",
          "answer": "لَإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "لَإِبْرَٰهِيمَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(was) surely Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "37:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 412,
          "question": "_____ جَآءَ رَبَّهُۥ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "قَدْ",
            "إِذْ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "إِذْ _____ رَبَّهُۥ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "تَأْتُونَنَا",
            "ﲍ",
            "فَنَبَذْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "he came"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "إِذْ جَآءَ _____ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "إِذْ جَآءَ رَبَّهُۥ _____ سَلِيمٍ",
          "answer": "بِقَلْبٍ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "بِفَٰتِنِينَ",
            "بِقَلْبٍ",
            "لَوَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "with a heart"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "إِذْ جَآءَ رَبَّهُۥ بِقَلْبٍ _____",
          "answer": "سَلِيمٍ",
          "options": [
            "سَلِيمٍ",
            "عِبَادَ",
            "نَفْعَلُ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "sound"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "37:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَاذَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "ﱈ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "إِذْ _____ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَاذَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَعَهُ",
            "قَالَ",
            "يُونُسَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ وَقَوْمِهِۦ مَاذَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "ﱥ",
            "ﱫ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ _____ مَاذَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "بَلَغَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَهُوَ",
            "مَاذَا",
            "وَأَقْبَلَ"
          ],
          "translation": "What is it"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَاذَا _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "فِى",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "you worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "37:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 423,
          "question": "_____ ءَالِهَةً دُونَ ٱللَّهِ تُرِيدُونَ",
          "answer": "أَئِفْكًا",
          "options": [
            "بَعْلًا",
            "نَجَّيْنَٰهُ",
            "أَئِفْكًا",
            "عِبَادَ"
          ],
          "translation": "Is it falsehood "
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "أَئِفْكًا _____ دُونَ ٱللَّهِ تُرِيدُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "لَيَقُولُونَ",
            "ﲎ",
            "ءَالِهَةً",
            "وَتَرَكْنَا"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "أَئِفْكًا ءَالِهَةً _____ ٱللَّهِ تُرِيدُونَ",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﲣ",
            "إِن",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "أَئِفْكًا ءَالِهَةً دُونَ _____ تُرِيدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "أَئِفْكًا ءَالِهَةً دُونَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تُرِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "تُرِيدُونَ",
            "فِى",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(that) you desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "37:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 428,
          "question": "_____ ظَنُّكُم بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "فَنَظَرَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "لَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَمَا _____ بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ظَنُّكُم",
          "options": [
            "ظَنُّكُم",
            "كُنتُم",
            "ﰭ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(do) you think"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَمَا ظَنُّكُم _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "عَلَيْكُم",
            "نَزَلَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "about (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَمَا ظَنُّكُم بِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱبْنُوا۟",
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "37:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ نَظْرَةً فِى ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "فَنَظَرَ",
          "options": [
            "فِيهِم",
            "أَذَٰلِكَ",
            "فَنَظَرَ",
            "وَسَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Then he glanced"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَنَظَرَ _____ فِى ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "نَظْرَةً",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَظْرَةً"
          ],
          "translation": "a glance"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَنَظَرَ نَظْرَةً _____ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فِى",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَنَظَرَ نَظْرَةً فِى _____",
          "answer": "ٱلنُّجُومِ",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومِ",
            "لَّمِنَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَءِنَّكَ"
          ],
          "translation": "the stars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "37:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 436,
          "question": "_____ إِنِّى سَقِيمٌ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "ﱗ",
            "نِعْمَةُ",
            "هُمُ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "فَقَالَ _____ سَقِيمٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰳ",
            "بِغُلَٰمٍ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَقَالَ إِنِّى _____",
          "answer": "سَقِيمٌ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُمَا",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "سَقِيمٌ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "sick"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "37:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ عَنْهُ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "فَتَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "فَتَوَلَّوْا۟",
            "بِٱلْيَمِينِ",
            "أَرَىٰ",
            "وَبَشَّرْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So they turned away"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "فَتَوَلَّوْا۟ _____ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِلَّا",
            "ءَايَةً",
            "غَوْلٌ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "فَتَوَلَّوْا۟ عَنْهُ _____",
          "answer": "مُدْبِرِينَ",
          "options": [
            "ٱبْنُوا۟",
            "مُدْبِرِينَ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "departing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "37:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 442,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ ءَالِهَتِهِمْ فَقَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَرَاغَ",
          "options": [
            "ﲪ",
            "ﱳ",
            "بِقَلْبٍ",
            "فَرَاغَ"
          ],
          "translation": "Then he turned"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "فَرَاغَ _____ ءَالِهَتِهِمْ فَقَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ﲡ",
            "إِنَّكُمْ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ _____ فَقَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "ءَالِهَتِهِمْ",
          "options": [
            "ءَالِهَتِهِمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "رُءُوسُ",
            "يَتَسَآءَلُونَ"
          ],
          "translation": "their gods"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ ءَالِهَتِهِمْ _____ أَلَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "ظَنُّكُم",
            "فَقَالَ",
            "بِزِينَةٍ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ ءَالِهَتِهِمْ فَقَالَ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "بَيْنَهُۥ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "فَرَاغَ إِلَىٰٓ ءَالِهَتِهِمْ فَقَالَ أَلَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ",
            "أَوْ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "37:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 448,
          "question": "_____ لَكُمْ لَا تَنطِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰ",
            "ﱪ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "What (is)"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "مَا _____ لَا تَنطِقُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَتَلَّهُۥ",
            "إِن",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "مَا لَكُمْ _____ تَنطِقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "لِلْجَبِينِ",
            "لَا",
            "فَسَاهَمَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "مَا لَكُمْ لَا _____",
          "answer": "تَنطِقُونَ",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "تَنطِقُونَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَبَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "you speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "37:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ ضَرْبًۢا بِٱلْيَمِينِ",
          "answer": "فَرَاغَ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "وَأَزْوَٰجَهُمْ",
            "ﰐ",
            "فَرَاغَ"
          ],
          "translation": "Then he turned"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَرَاغَ _____ ضَرْبًۢا بِٱلْيَمِينِ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "ﰛ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَرَاغَ عَلَيْهِمْ _____ بِٱلْيَمِينِ",
          "answer": "ضَرْبًۢا",
          "options": [
            "ضَرْبًۢا",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
            "كَيْفَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "striking"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَرَاغَ عَلَيْهِمْ ضَرْبًۢا _____",
          "answer": "بِٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "ﱩ",
            "بِٱلْيَمِينِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "with the right hand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "37:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 456,
          "question": "_____ إِلَيْهِ يَزِفُّونَ",
          "answer": "فَأَقْبَلُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ﰞ",
            "فَأَقْبَلُوٓا۟",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then they advanced"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "فَأَقْبَلُوٓا۟ _____ يَزِفُّونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَأَلْقُوهُ",
            "إِلَيْهِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "towards him"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "فَأَقْبَلُوٓا۟ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "يَزِفُّونَ",
          "options": [
            "ﲉ",
            "إِلَىٰ",
            "سَلَٰمٌ",
            "يَزِفُّونَ"
          ],
          "translation": "hastening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "37:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 459,
          "question": "_____ أَتَعْبُدُونَ مَا تَنْحِتُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَاذَا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالَ _____ مَا تَنْحِتُونَ",
          "answer": "أَتَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مِنَ",
            "ﰈ",
            "أَتَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "Do you worship"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَالَ أَتَعْبُدُونَ _____ تَنْحِتُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱣ",
            "ﱖ",
            "سَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَالَ أَتَعْبُدُونَ مَا _____",
          "answer": "تَنْحِتُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "تَنْحِتُونَ",
            "لَتَارِكُوٓا۟",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "you carve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "37:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 463,
          "question": "_____ خَلَقَكُمْ وَمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَدَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "ﲴ"
          ],
          "translation": "While Allah"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ وَمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﱏ",
            "هِىَ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مُوسَىٰ",
            "عَلَيْهِمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَٱللَّهُ خَلَقَكُمْ وَمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "شَيْطَٰنٍ",
            "يُهْرَعُونَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "سَيَهْدِينِ"
          ],
          "translation": "you make"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "37:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 467,
          "question": "_____ ٱبْنُوا۟ لَهُۥ بُنْيَٰنًا فَأَلْقُوهُ فِى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "زَجْرَةٌ",
            "لِّلظَّٰلِمِينَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَهُۥ بُنْيَٰنًا فَأَلْقُوهُ فِى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱبْنُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "وَيَسْخَرُونَ",
            "ٱبْنُوا۟",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Build"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ _____ بُنْيَٰنًا فَأَلْقُوهُ فِى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "تَخْرُجُ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "عِينٌ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ لَهُۥ _____ فَأَلْقُوهُ فِى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بُنْيَٰنًا",
          "options": [
            "بُنْيَٰنًا",
            "إِذْ",
            "أَلَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "a structure"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ لَهُۥ بُنْيَٰنًا _____ فِى ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَأَلْقُوهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "غَٰوِينَ",
            "فَأَلْقُوهُ",
            "طَلْعُهَا"
          ],
          "translation": "and throw him"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ لَهُۥ بُنْيَٰنًا فَأَلْقُوهُ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فِى",
            "رَبِّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "قَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ لَهُۥ بُنْيَٰنًا فَأَلْقُوهُ فِى _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "the blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "37:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 474,
          "question": "_____ بِهِۦ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "فَأَرَادُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُۥ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فِى",
            "فَأَرَادُوا۟"
          ],
          "translation": "And they intended"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَأَرَادُوا۟ _____ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﲔ",
            "إِلَّا",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "فَأَرَادُوا۟ بِهِۦ _____ فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "ٱلْكَرْبِ",
            "كَيْدًا",
            "ﰫ",
            "يَقْطِينٍ"
          ],
          "translation": "a plot"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "فَأَرَادُوا۟ بِهِۦ كَيْدًا _____ ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "كُنتُمْ",
            "لَتُرْدِينِ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "but We made them"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "فَأَرَادُوا۟ بِهِۦ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَسْفَلِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِّنْهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ"
          ],
          "translation": "the lowest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "37:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 479,
          "question": "_____ إِنِّى ذَاهِبٌ إِلَىٰ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مَّعِينٍۭ",
            "يُهْرَعُونَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَقَالَ _____ ذَاهِبٌ إِلَىٰ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُّصْبِحِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَقَالَ إِنِّى _____ إِلَىٰ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "ذَاهِبٌ",
          "options": [
            "ذَاهِبٌ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "فَبَشَّرْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "going"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَقَالَ إِنِّى ذَاهِبٌ _____ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﲢ",
            "لِمِثْلِ",
            "إِلَىٰ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَقَالَ إِنِّى ذَاهِبٌ إِلَىٰ _____ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "ﲔ",
            "ﲴ",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَقَالَ إِنِّى ذَاهِبٌ إِلَىٰ رَبِّى _____",
          "answer": "سَيَهْدِينِ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "سَيَهْدِينِ",
            "إِلْ يَاسِينَ",
            "يَسْتَسْخِرُونَ"
          ],
          "translation": "He will guide me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "37:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 485,
          "question": "_____ هَبْ لِى مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "رَبِّ",
            "ثُمَّ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "رَبِّ _____ لِى مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "هَبْ",
          "options": [
            "أَلْفٍ",
            "ﰆ",
            "لَّمِنَ",
            "هَبْ"
          ],
          "translation": "grant"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "رَبِّ هَبْ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ﰭ",
            "لِى",
            "تَأْتُونَنَا",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "رَبِّ هَبْ لِى _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﲝ",
            "ٱلْأَلِيمِ",
            "مِنَ",
            "أَلِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "رَبِّ هَبْ لِى مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "أَبَقَ",
            "فَٱلْتَقَمَهُ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "37:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ بِغُلَٰمٍ حَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشَّرْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "فَبَشَّرْنَٰهُ",
            "كُلِّ",
            "مَعَهُ"
          ],
          "translation": "So We gave him the glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَبَشَّرْنَٰهُ _____ حَلِيمٍ",
          "answer": "بِغُلَٰمٍ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "أَلَا",
            "بِغُلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "of a boy"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَبَشَّرْنَٰهُ بِغُلَٰمٍ _____",
          "answer": "حَلِيمٍ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "حَلِيمٍ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "37:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ﲝ",
            "فَلْيَعْمَلِ",
            "فَلَمَّا",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَلَمَّا _____ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ _____ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَعَهُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مَعَهُ",
            "وَأَبْصِرْ",
            "إِفْكِهِمْ"
          ],
          "translation": "the (age of) working with him"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ _____ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّعْىَ",
          "options": [
            "ٱلسَّعْىَ",
            "مِّنْ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "بِكَأْسٍ"
          ],
          "translation": "the (age of) working with him"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ _____ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَنِّىٓ",
            "قَالَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "أَهُمْ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ _____ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ﲏ",
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ _____ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَرَىٰ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰊ",
            "أَرَىٰ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "have seen"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ _____ ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِلْجَبِينِ",
            "ﱼ",
            "فِىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى _____ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَنَامِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَا",
            "ٱلْمَنَامِ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "the dream"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ _____ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَنِّىٓ",
          "options": [
            "أَنِّىٓ",
            "شَجَرَةً",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلْجِنَّةُ"
          ],
          "translation": "that I am"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ _____ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَذْبَحُكَ",
          "options": [
            "أَذْبَحُكَ",
            "ﲪ",
            "إِلَّا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "sacrificing you"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ _____ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "فَٱنظُرْ",
            "فِى",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "so look"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ _____ تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "قَالُوا۟",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا _____ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "تَرَىٰ",
            "ﱇ",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ _____ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "مِنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ _____ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ _____ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱفْعَلْ",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ",
            "أَءِنَّكَ",
            "ﲁ",
            "ٱفْعَلْ"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ _____ تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَمَالِـُٔونَ",
            "فَسَاهَمَ",
            "مَا",
            "نُّزُلًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا _____ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "تُؤْمَرُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "تُؤْمَرُ",
            "ﰇ",
            "ﲯ"
          ],
          "translation": "you are commanded"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ _____ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "سَتَجِدُنِىٓ",
          "options": [
            "ءَالِهَتِنَا",
            "نَجَّيْنَٰهُ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "You will find me"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ _____ شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَلَا",
            "هِىَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن _____ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﲵ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ _____ مِنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَءِذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَ مَعَهُ ٱلسَّعْىَ قَالَ يَٰبُنَىَّ إِنِّىٓ أَرَىٰ فِى ٱلْمَنَامِ أَنِّىٓ أَذْبَحُكَ فَٱنظُرْ مَاذَا تَرَىٰ قَالَ يَٰٓأَبَتِ ٱفْعَلْ مَا تُؤْمَرُ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "وَأَبْصِرْهُمْ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "the patient ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "37:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 519,
          "question": "_____ أَسْلَمَا وَتَلَّهُۥ لِلْجَبِينِ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "لَلَبِثَ",
            "فِى",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "فَلَمَّآ _____ وَتَلَّهُۥ لِلْجَبِينِ",
          "answer": "أَسْلَمَا",
          "options": [
            "أَسْلَمَا",
            "نِعْمَةُ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "both of them had submitted"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "فَلَمَّآ أَسْلَمَا _____ لِلْجَبِينِ",
          "answer": "وَتَلَّهُۥ",
          "options": [
            "وَتَلَّهُۥ",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
            "فَأَقْبَلَ",
            "نَزَلَ"
          ],
          "translation": "and he put him down"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "فَلَمَّآ أَسْلَمَا وَتَلَّهُۥ _____",
          "answer": "لِلْجَبِينِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰨ",
            "لِلْجَبِينِ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "upon his forehead"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "37:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ أَن يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "وَنَٰدَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَهُم",
            "وَنَٰدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We called out to him"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ _____ يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَلِمَتُنَا",
            "إِنَّا",
            "أَن",
            "فَٱلزَّٰجِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَنَٰدَيْنَٰهُ أَن _____",
          "answer": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "لَتَمُرُّونَ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "عَلَيْهِم",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "O Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "37:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 526,
          "question": "_____ صَدَّقْتَ ٱلرُّءْيَآ إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "وَأَبْصِرْ",
            "قَدْ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "قَدْ _____ ٱلرُّءْيَآ إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "صَدَّقْتَ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "ﰼ",
            "إِلَّا",
            "صَدَّقْتَ"
          ],
          "translation": "you have fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "قَدْ صَدَّقْتَ _____ إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلرُّءْيَآ",
          "options": [
            "لَلَبِثَ",
            "ٱلرُّءْيَآ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the vision"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "قَدْ صَدَّقْتَ ٱلرُّءْيَآ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "يُونُسَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "قَدْ صَدَّقْتَ ٱلرُّءْيَآ إِنَّا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "لَشَوْبًا",
            "إِنَّهُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "قَدْ صَدَّقْتَ ٱلرُّءْيَآ إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَعِندَهُمْ",
            "ﱨ",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "[We] reward"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "قَدْ صَدَّقْتَ ٱلرُّءْيَآ إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "جُندَنَا",
            "سَلَٰمٌ",
            "قَدْ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "37:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْبَلَٰٓؤُا۟ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "إِنَّ",
            "بِفَٰتِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "إِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْبَلَٰٓؤُا۟ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "مَّعْلُومٌ",
            "هَٰذَا",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ ٱلْبَلَٰٓؤُا۟ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "كُلِّ",
            "لَهُوَ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ"
          ],
          "translation": "(was) surely [it]"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰٓؤُا۟",
            "مُبِينٌ",
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "وَأَرْسَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the trial"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْبَلَٰٓؤُا۟ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ﲯ",
            "وَعِظَٰمًا",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "37:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 538,
          "question": "_____ بِذِبْحٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَفَدَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "إِنَّا",
            "وَفَدَيْنَٰهُ",
            "تَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "And We ransomed him"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَفَدَيْنَٰهُ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِذِبْحٍ",
          "options": [
            "خَطِفَ",
            "يَسَّمَّعُونَ",
            "ٱلْكَوَاكِبِ",
            "بِذِبْحٍ"
          ],
          "translation": "with a sacrifice"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَفَدَيْنَٰهُ بِذِبْحٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "لَمَبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "37:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 541,
          "question": "_____ عَلَيْهِ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْخَطْفَةَ"
          ],
          "translation": "And We left"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱇ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "إِنْ",
            "فِى",
            "نِعْمَةُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ فِى _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِلَىٰ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "the later generations"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "37:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 545,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْبُطُونَ"
          ],
          "translation": "Peace be"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ﱱ",
            "فَتَوَلَّوْا۟",
            "لَشَوْبًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰٓ _____",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِنَّآ",
            "مَنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "37:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 548,
          "question": "_____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَفَلَا",
            "رِزْقٌ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "ﱳ",
            "نَجْزِى",
            "رَأَوْا۟",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "We reward"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "مُّكْرَمُونَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "37:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 551,
          "question": "_____ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَتَرَكْنَا",
            "وَإِنَّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed, he (was)"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمَا",
            "ﲧ",
            "ﲂ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِزِينَةٍ",
            "ﰰ",
            "لَتَمُرُّونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "37:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 555,
          "question": "_____ بِإِسْحَٰقَ نَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَبَشَّرْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَبَشَّرْنَٰهُ",
            "فَأْتُوا۟",
            "ﰟ",
            "وَعَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And We gave him glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَبَشَّرْنَٰهُ _____ نَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "ﲑ",
            "ﱛ",
            "لَإِبْرَٰهِيمَ",
            "بِإِسْحَٰقَ"
          ],
          "translation": "of Isaac"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَبَشَّرْنَٰهُ بِإِسْحَٰقَ _____ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "نَبِيًّا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "لَّازِبٍۭ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "نَبِيًّا"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَبَشَّرْنَٰهُ بِإِسْحَٰقَ نَبِيًّا _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مُشْتَرِكُونَ",
            "أَفَلَا",
            "مِّنَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَبَشَّرْنَٰهُ بِإِسْحَٰقَ نَبِيًّا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "عَنِ",
            "وَبِٱلَّيْلِ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "37:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 560,
          "question": "_____ عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "وَبَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "وَبَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "And We blessed"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا _____ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰆ",
            "وَأَبْصِرْهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ _____ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "وَعَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰٓ",
            "إِنَّا",
            "ﰰ",
            "ﲈ"
          ],
          "translation": "and [on]"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ _____ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "عَجُوزًا",
            "وَكُنَّا",
            "إِسْحَٰقَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ _____ ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ﱚ",
            "وَمِن",
            "ٱلطَّرْفِ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن _____ مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِهِمَا",
          "options": [
            "ﱍ",
            "ﱗ",
            "ﲌ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا"
          ],
          "translation": "their offspring"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا _____ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "مُحْسِنٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مُحْسِنٌ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "(are) good-doers"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ _____ لِّنَفْسِهِۦ مُبِينٌ",
          "answer": "وَظَالِمٌ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَظَالِمٌ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "ٱلْمَنَامِ"
          ],
          "translation": "and unjust"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ _____ مُبِينٌ",
          "answer": "لِّنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نَحْنُ",
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "أَلْفَوْا۟"
          ],
          "translation": "to himself"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَبَٰرَكْنَا عَلَيْهِ وَعَلَىٰٓ إِسْحَٰقَ وَمِن ذُرِّيَّتِهِمَا مُحْسِنٌ وَظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ _____",
          "answer": "مُبِينٌ",
          "options": [
            "مُبِينٌ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "37:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 570,
          "question": "_____ مَنَنَّا عَلَىٰ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "لَكُنتُ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَلَىٰ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "مَنَنَّا",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "هَٰذَا",
            "ﰏ",
            "مَنَنَّا"
          ],
          "translation": "We conferred Favor"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا _____ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﲮ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَىٰ _____ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "أَفَمَا",
            "مُوسَىٰ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَىٰ مُوسَىٰ _____",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ﲕ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and Harun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "37:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ وَقَوْمَهُمَا مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُمَا",
          "options": [
            "ﲃ",
            "كَيْدًا",
            "وَنَجَّيْنَٰهُمَا",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "And We saved both of them"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُمَا _____ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَقَوْمَهُمَا",
          "options": [
            "وَسَلَٰمٌ",
            "قَآئِلٌ",
            "مَعَهُ",
            "وَقَوْمَهُمَا"
          ],
          "translation": "and their people"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُمَا وَقَوْمَهُمَا _____ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَآ",
            "أَءِنَّا",
            "ﰐ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُمَا وَقَوْمَهُمَا مِنَ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْكَرْبِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْكَرْبِ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "the distress"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُمَا وَقَوْمَهُمَا مِنَ ٱلْكَرْبِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِلَٰهَ",
            "ﱬ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "37:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ فَكَانُوا۟ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "وَنَصَرْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَنَصَرْنَٰهُمْ",
            "ﰟ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "And We helped them"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُمْ _____ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "فَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَكَانُوا۟",
            "لَإِبْرَٰهِيمَ",
            "لَءَاكِلُونَ"
          ],
          "translation": "so they became"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُمْ فَكَانُوا۟ _____ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﲂ",
            "هُمُ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "so they became"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُمْ فَكَانُوا۟ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "فَسَاهَمَ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the victors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "37:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 584,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبَ ٱلْمُسْتَبِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُمَا",
          "options": [
            "ﲴ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمَا",
            "أَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And We gave both of them"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمَا _____ ٱلْمُسْتَبِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فِى",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُمَا ٱلْكِتَٰبَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَبِينَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "حَلِيمٍ",
            "ٱلْمُسْتَبِينَ",
            "سَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "37:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ ٱلصِّرَٰطَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "وَهَدَيْنَٰهُمَا",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمَا",
            "تُرِيدُونَ",
            "ءَايَةً",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "And We guided both of them"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَهَدَيْنَٰهُمَا _____ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطَ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ﱿ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلصِّرَٰطَ"
          ],
          "translation": "(to) the Path"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَهَدَيْنَٰهُمَا ٱلصِّرَٰطَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "the Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "37:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ عَلَيْهِمَا فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "رَبِّى",
            "مَوْتَتَنَا",
            "وَتَرَكْنَا"
          ],
          "translation": "And We left"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمَا",
            "بُنْيَٰنًا",
            "ذَاهِبٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for both of them"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِمَا _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "فِى",
            "ﰐ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِمَا فِى _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "وَفَدَيْنَٰهُ",
            "عَجُوزًا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the later generations"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "37:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 594,
          "question": "_____ عَلَىٰ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "وَإِذَا",
            "وَهَٰرُونَ",
            "ٱلزَّقُّومِ"
          ],
          "translation": "Peace be"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَحَقَّ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰ _____ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْهَا",
            "ﰴ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰ مُوسَىٰ _____",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "إِلَّا",
            "سَقِيمٌ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "and Harun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "37:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 598,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِنَّا",
            "جُندَنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِنَّا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "نَجْزِى",
            "ﱹ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "هِىَ",
            "يُونُسَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "37:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمَا",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "إِنَّهُمَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَجِبْتَ"
          ],
          "translation": "Indeed, both of them"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "إِنَّهُمَا _____ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "ٱلْمُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "(were) of"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "إِنَّهُمَا مِنْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عِبَادِنَا",
            "نِعْمَةُ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "إِنَّهُمَا مِنْ عِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰟ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "believing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "37:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 606,
          "question": "_____ إِلْيَاسَ لَمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَإِنَّ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِلْيَاسَ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "إِلْيَاسَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Elijah"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَإِنَّ إِلْيَاسَ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "لَهُمْ",
            "لَمِنَ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "(was) surely of"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَإِنَّ إِلْيَاسَ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "نَعَمْ",
            "فِى",
            "ﰤ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "37:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﱷ",
            "إِذْ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "إِذْ _____ لِقَوْمِهِۦٓ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْخَطْفَةَ",
            "فِيهِم",
            "قَالَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "شَآءَ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "تَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "كُنتُمْ",
            "أَلَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عِينٌ",
            "عَلَىٰ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "you fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "37:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 615,
          "question": "_____ بَعْلًا وَتَذَرُونَ أَحْسَنَ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "أَتَدْعُونَ",
          "options": [
            "ﲨ",
            "فَكَانَ",
            "أَتَدْعُونَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "Do you call"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "أَتَدْعُونَ _____ وَتَذَرُونَ أَحْسَنَ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "بَعْلًا",
          "options": [
            "فَكَفَرُوا۟",
            "وَهَدَيْنَٰهُمَا",
            "خَلَقَكُمْ",
            "بَعْلًا"
          ],
          "translation": "Baal"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "أَتَدْعُونَ بَعْلًا _____ أَحْسَنَ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "وَتَذَرُونَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "وَتَذَرُونَ",
            "إِنَّهُم",
            "لِمِثْلِ"
          ],
          "translation": "and you forsake"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "أَتَدْعُونَ بَعْلًا وَتَذَرُونَ _____ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "نَفْعَلُ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(the) Best"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "أَتَدْعُونَ بَعْلًا وَتَذَرُونَ أَحْسَنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "options": [
            "لَذَّةٍ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "إِلَٰهَكُمْ",
            "يَسَّمَّعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Creators "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "37:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 620,
          "question": "_____ رَبَّكُمْ وَرَبَّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَلَنِعْمَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَءِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "ٱللَّهَ _____ وَرَبَّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "ٱللَّهَ رَبَّكُمْ _____ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَرَبَّ",
          "options": [
            "نَبِيًّا",
            "كَانُوٓا۟",
            "مُسْتَسْلِمُونَ",
            "وَرَبَّ"
          ],
          "translation": "and (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "ٱللَّهَ رَبَّكُمْ وَرَبَّ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآئِكُمُ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "لِلْجَبِينِ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "(of) your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "ٱللَّهَ رَبَّكُمْ وَرَبَّ ءَابَآئِكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰂ",
            "ﰤ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) your forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "37:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 625,
          "question": "_____ فَإِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "لَّمْ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "ٱلنُّجُومِ"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "ﰲ",
            "فَكَفَرُوا۟",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَإِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَمُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "أَفَلَا",
            "قَالَ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(will) surely be brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "37:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ عِبَادَ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "إِلَّا",
            "إِلَٰهَكُمْ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "إِلَّا _____ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُّصْبِحِينَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "ﲚ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "the chosen ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "37:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 632,
          "question": "_____ عَلَيْهِ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "وَتَرَكْنَا",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "تُرَابًا"
          ],
          "translation": "And We left"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ﲝ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلْمَشْحُونِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَتَرَكْنَا عَلَيْهِ فِى _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "نَجْزِى",
            "قَوْمًا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "the later generations"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "37:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 636,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ إِلْ يَاسِينَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "صَبَاحُ",
            "سَلَٰمٌ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Peace be"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ إِلْ يَاسِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "عِبَادَ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَىٰٓ _____",
          "answer": "إِلْ يَاسِينَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "ﲄ",
            "مَاذَا",
            "إِلْ يَاسِينَ"
          ],
          "translation": "Elijah"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "37:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 639,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لَذَّةٍ",
            "ﲳ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "إِنَّا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﱤ",
            "ﲚ",
            "عَجُوزًا"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "نَجْزِى",
            "ﲬ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "كَيْدًا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "37:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 643,
          "question": "_____ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he (was)"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ عِبَادِنَا ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ءَايَةً",
            "إِنَّا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَسْلَمَا",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "believing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "37:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 647,
          "question": "_____ لُوطًا لَّمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلْأَسْفَلِينَ",
            "وَأَبْصِرْ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَّمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لُوطًا",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "ﰲ",
            "ﱮ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Lut"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "وَإِنَّ لُوطًا _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لَّمِنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "لَّمِنَ",
            "يُطَافُ",
            "ٱلْمُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَإِنَّ لُوطًا لَّمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "37:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 651,
          "question": "_____ نَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فِى",
            "إِنَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "إِذْ _____ وَأَهْلَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "نَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "نَجَّيْنَٰهُ",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "ﱇ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "We saved him"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "إِذْ نَجَّيْنَٰهُ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "ﲎ",
            "إِذْ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "رِزْقٌ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "إِذْ نَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "إِفْكِهِمْ",
            "ﰐ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "37:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 655,
          "question": "_____ عَجُوزًا فِى ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِلَّا",
            "عَنْهُ",
            "أَتَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "إِلَّا _____ فِى ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "عَجُوزًا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَتَمُرُّونَ",
            "عَجُوزًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "an old woman"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "إِلَّا عَجُوزًا _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَى",
            "فِيهَا",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "(was) among"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "إِلَّا عَجُوزًا فِى _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "بَيْضَآءَ",
            "فَمَتَّعْنَٰهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "136",
      "ayah_key": "37:136",
      "questions": [
        {
          "question_id": 659,
          "question": "_____ دَمَّرْنَا ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "لَإِبْرَٰهِيمَ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "دَمَّرْنَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "دَمَّرْنَا",
            "ٱلْمُجِيبُونَ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "ثُمَّ دَمَّرْنَا _____",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "وَبِٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "the others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "137",
      "ayah_key": "37:137",
      "questions": [
        {
          "question_id": 662,
          "question": "_____ لَتَمُرُّونَ عَلَيْهِم مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "وَإِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰿ",
            "وَإِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَإِنَّكُمْ _____ عَلَيْهِم مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "لَتَمُرُّونَ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "مَّارِدٍ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "لَتَمُرُّونَ"
          ],
          "translation": "surely pass"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَإِنَّكُمْ لَتَمُرُّونَ _____ مُّصْبِحِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَل",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَإِنَّكُمْ لَتَمُرُّونَ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "مُّصْبِحِينَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﲔ",
            "فَقَالَ",
            "مُّصْبِحِينَ"
          ],
          "translation": "(in the) morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "138",
      "ayah_key": "37:138",
      "questions": [
        {
          "question_id": 666,
          "question": "_____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَبِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُۥ",
            "إِفْكِهِمْ",
            "وَبِٱلَّيْلِ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And at night"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَبِٱلَّيْلِ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "إِذْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَبِٱلَّيْلِ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "فَسَاهَمَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "139",
      "ayah_key": "37:139",
      "questions": [
        {
          "question_id": 669,
          "question": "_____ يُونُسَ لَمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "قَوْلُ",
            "ﰜ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَمِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "يُونُسَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "بَلْ",
            "يُونُسَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Yunus"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَإِنَّ يُونُسَ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "أَرَىٰ",
            "مَقَامٌ",
            "ﱀ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "(was) surely of"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَإِنَّ يُونُسَ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "صَفًّا",
            "وَهُوَ",
            "بِغُلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "140",
      "ayah_key": "37:140",
      "questions": [
        {
          "question_id": 673,
          "question": "_____ أَبَقَ إِلَى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِذْ",
            "ﰲ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "إِذْ _____ إِلَى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "أَبَقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَنَاتِ",
            "أَبَقَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "he ran away"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِذْ أَبَقَ _____ ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "إِذْ أَبَقَ إِلَى _____ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ٱحْشُرُوا۟"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "إِذْ أَبَقَ إِلَى ٱلْفُلْكِ _____",
          "answer": "ٱلْمَشْحُونِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﲫ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "laden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "141",
      "ayah_key": "37:141",
      "questions": [
        {
          "question_id": 678,
          "question": "_____ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُدْحَضِينَ",
          "answer": "فَسَاهَمَ",
          "options": [
            "فَحَقَّ",
            "فَسَاهَمَ",
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "Then he drew lots"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فَسَاهَمَ _____ مِنَ ٱلْمُدْحَضِينَ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "أَن",
            "فَكَانَ"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "فَسَاهَمَ فَكَانَ _____ ٱلْمُدْحَضِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "جَنَّٰتِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فَسَاهَمَ فَكَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُدْحَضِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِفَٰتِنِينَ",
            "ٱلْمُدْحَضِينَ",
            "زَجْرَةٌ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "142",
      "ayah_key": "37:142",
      "questions": [
        {
          "question_id": 682,
          "question": "_____ ٱلْحُوتُ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "فَٱلْتَقَمَهُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَٱلْتَقَمَهُ",
            "ﱠ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "Then swallowed him"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "فَٱلْتَقَمَهُ _____ وَهُوَ مُلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحُوتُ",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "ٱلْحُوتُ",
            "دَمَّرْنَا",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ"
          ],
          "translation": "the fish"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "فَٱلْتَقَمَهُ ٱلْحُوتُ _____ مُلِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَٱلصَّٰٓفَّٰتِ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "فَٱلْتَقَمَهُ ٱلْحُوتُ وَهُوَ _____",
          "answer": "مُلِيمٌ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "يَصِفُونَ",
            "دَمَّرْنَا",
            "مُلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(was) blameworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "143",
      "ayah_key": "37:143",
      "questions": [
        {
          "question_id": 686,
          "question": "_____ أَنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُسَبِّحِينَ",
          "answer": "فَلَوْلَآ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "أَءِنَّا",
            "عَلَىٰ",
            "وَصَدَّقَ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "فَلَوْلَآ _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُسَبِّحِينَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "ﱕ",
            "ٱلْمُسْتَبِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "فَلَوْلَآ أَنَّهُۥ _____ مِنَ ٱلْمُسَبِّحِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "كَانَ",
            "ﲔ",
            "يَتَسَآءَلُونَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "فَلَوْلَآ أَنَّهُۥ كَانَ _____ ٱلْمُسَبِّحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﱹ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "فَلَوْلَآ أَنَّهُۥ كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسَبِّحِينَ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "ٱلْمُسَبِّحِينَ",
            "سَبَقَتْ",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "those who glorify"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "144",
      "ayah_key": "37:144",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ فِى بَطْنِهِۦٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "لَلَبِثَ",
          "options": [
            "لَلَبِثَ",
            "ﱱ",
            "هُمُ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Certainly, he (would have) remained"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "لَلَبِثَ _____ بَطْنِهِۦٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بَلْ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "لَلَبِثَ فِى _____ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "بَطْنِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "ﲋ",
            "بَطْنِهِۦٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "its belly"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "لَلَبِثَ فِى بَطْنِهِۦٓ _____ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰽ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "لَلَبِثَ فِى بَطْنِهِۦٓ إِلَىٰ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "سَلِيمٍ",
            "يَوْمِ",
            "إِنِّى",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "the Day"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "لَلَبِثَ فِى بَطْنِهِۦٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "وَتَرَكْنَا"
          ],
          "translation": "they are resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "145",
      "ayah_key": "37:145",
      "questions": [
        {
          "question_id": 697,
          "question": "_____ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ سَقِيمٌ",
          "answer": "فَنَبَذْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﱽ",
            "فَنَبَذْنَٰهُ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "But We cast him"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "فَنَبَذْنَٰهُ _____ وَهُوَ سَقِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْعَرَآءِ",
          "options": [
            "قَوْلُ",
            "مِنْ",
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "onto the open shore"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "فَنَبَذْنَٰهُ بِٱلْعَرَآءِ _____ سَقِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "وَهُوَ",
            "ﱤ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "فَنَبَذْنَٰهُ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ _____",
          "answer": "سَقِيمٌ",
          "options": [
            "مُدْبِرِينَ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "فِى",
            "سَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "(was) ill"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "146",
      "ayah_key": "37:146",
      "questions": [
        {
          "question_id": 701,
          "question": "_____ عَلَيْهِ شَجَرَةً مِّن يَقْطِينٍ",
          "answer": "وَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فِى",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "And We caused to grow"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَأَنۢبَتْنَا _____ شَجَرَةً مِّن يَقْطِينٍ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَبْصِرْهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "over him"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَأَنۢبَتْنَا عَلَيْهِ _____ مِّن يَقْطِينٍ",
          "answer": "شَجَرَةً",
          "options": [
            "ﱒ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ﱰ",
            "شَجَرَةً"
          ],
          "translation": "a plant"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَأَنۢبَتْنَا عَلَيْهِ شَجَرَةً _____ يَقْطِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَّعْلُومٌ",
            "رَّبُّ",
            "سَتَجِدُنِىٓ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَأَنۢبَتْنَا عَلَيْهِ شَجَرَةً مِّن _____",
          "answer": "يَقْطِينٍ",
          "options": [
            "عَلِمَتِ",
            "يَقْطِينٍ",
            "أَءِذَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "gourd"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "147",
      "ayah_key": "37:147",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ إِلَىٰ مِا۟ئَةِ أَلْفٍ أَوْ يَزِيدُونَ",
          "answer": "وَأَرْسَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَأَرْسَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We sent him"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَأَرْسَلْنَٰهُ _____ مِا۟ئَةِ أَلْفٍ أَوْ يَزِيدُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "زَيَّنَّا",
            "ﰰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَأَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ _____ أَلْفٍ أَوْ يَزِيدُونَ",
          "answer": "مِا۟ئَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "مِا۟ئَةِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "a hundred"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَأَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ مِا۟ئَةِ _____ أَوْ يَزِيدُونَ",
          "answer": "أَلْفٍ",
          "options": [
            "أَلْفٍ",
            "قُلْ",
            "أَفَلَا",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "thousand"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَأَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ مِا۟ئَةِ أَلْفٍ _____ يَزِيدُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "صَدَّقْتَ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَأَرْسَلْنَٰهُ إِلَىٰ مِا۟ئَةِ أَلْفٍ أَوْ _____",
          "answer": "يَزِيدُونَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "لَا",
            "يَزِيدُونَ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "more"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "148",
      "ayah_key": "37:148",
      "questions": [
        {
          "question_id": 712,
          "question": "_____ فَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَـَٔامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْكَوَاكِبِ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "فَـَٔامَنُوا۟",
            "إِلْ يَاسِينَ"
          ],
          "translation": "And they believed"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "فَـَٔامَنُوا۟ _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَمَتَّعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَمَتَّعْنَٰهُمْ",
            "مُلِيمٌ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "so We gave them enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "فَـَٔامَنُوا۟ فَمَتَّعْنَٰهُمْ _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "هَٰذَا",
            "إِلَىٰ",
            "تَنَاصَرُونَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "فَـَٔامَنُوا۟ فَمَتَّعْنَٰهُمْ إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "حِينٍ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "a while"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "149",
      "ayah_key": "37:149",
      "questions": [
        {
          "question_id": 716,
          "question": "_____ أَلِرَبِّكَ ٱلْبَنَاتُ وَلَهُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "دَٰخِرُونَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "Then ask them"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ _____ ٱلْبَنَاتُ وَلَهُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "أَلِرَبِّكَ",
          "options": [
            "أَلِرَبِّكَ",
            "وَفَدَيْنَٰهُ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Does your Lord"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَلِرَبِّكَ _____ وَلَهُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "ٱلْبَنَاتُ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَبِينَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْبَنَاتُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(have) daughters"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَلِرَبِّكَ ٱلْبَنَاتُ _____ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "وَلَهُمُ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "وَلَهُمُ",
            "إِنَّا",
            "وَنَصَرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "while for them"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "فَٱسْتَفْتِهِمْ أَلِرَبِّكَ ٱلْبَنَاتُ وَلَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْبَنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْبَنُونَ",
            "مِنْهَا",
            "ﱀ",
            "حَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "(are) sons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "150",
      "ayah_key": "37:150",
      "questions": [
        {
          "question_id": 721,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِنَٰثًا وَهُمْ شَٰهِدُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "نَزَلَ",
            "أَمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْبَاقِينَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "أَمْ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِنَٰثًا وَهُمْ شَٰهِدُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "خَلَقْنَا",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "did We create"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "أَمْ خَلَقْنَا _____ إِنَٰثًا وَهُمْ شَٰهِدُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "عِبَادَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "أَمْ خَلَقْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ وَهُمْ شَٰهِدُونَ",
          "answer": "إِنَٰثًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَٰثًا",
            "ﰕ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "females"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "أَمْ خَلَقْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِنَٰثًا _____ شَٰهِدُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ﱉ",
            "قَالُوا۟",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "أَمْ خَلَقْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ إِنَٰثًا وَهُمْ _____",
          "answer": "شَٰهِدُونَ",
          "options": [
            "شَٰهِدُونَ",
            "جَآءَ",
            "فَهُمْ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "(were) witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "151",
      "ayah_key": "37:151",
      "questions": [
        {
          "question_id": 727,
          "question": "_____ إِنَّهُم مِّنْ إِفْكِهِمْ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "صَفًّا",
            "وَعِظَٰمًا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "أَلَآ _____ مِّنْ إِفْكِهِمْ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "إِنَّهُم",
            "يَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُم _____ إِفْكِهِمْ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَنَبَذْنَٰهُ",
            "دَمَّرْنَا",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُم مِّنْ _____ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "إِفْكِهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "إِفْكِهِمْ",
            "فَأَغْوَيْنَٰكُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "their falsehood"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُم مِّنْ إِفْكِهِمْ _____",
          "answer": "لَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "إِنَّا",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "[they] say"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "152",
      "ayah_key": "37:152",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ ٱللَّهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلَدَ",
          "options": [
            "ﲖ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "وَلَدَ",
            "وَسَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Allah has begotten"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَلَدَ _____ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "وَإِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Allah has begotten"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَلَدَ ٱللَّهُ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "فَرَاغَ",
            "شِيعَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "and indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَلَدَ ٱللَّهُ وَإِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "قَٰصِرَٰتُ"
          ],
          "translation": "surely (are) liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "153",
      "ayah_key": "37:153",
      "questions": [
        {
          "question_id": 736,
          "question": "_____ ٱلْبَنَاتِ عَلَى ٱلْبَنِينَ",
          "answer": "أَصْطَفَى",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "إِذْ",
            "أَصْطَفَى"
          ],
          "translation": "Has He chosen"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "أَصْطَفَى _____ عَلَى ٱلْبَنِينَ",
          "answer": "ٱلْبَنَاتِ",
          "options": [
            "أَتَدْعُونَ",
            "ﱲ",
            "ٱلْبَنَاتِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "[the] daughters"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "أَصْطَفَى ٱلْبَنَاتِ _____ ٱلْبَنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّهُم",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَصْطَفَى ٱلْبَنَاتِ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْبَنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْبَنِينَ",
            "ﲄ",
            "ﲵ",
            "ﲤ"
          ],
          "translation": "sons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "154",
      "ayah_key": "37:154",
      "questions": [
        {
          "question_id": 740,
          "question": "_____ لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ﱇ",
            "كُنتُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What is with you"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "مَا _____ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْحُونِ",
            "لَهُمْ",
            "هُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "What is with you"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "مَا لَكُمْ _____ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "كَيْفَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "مَا لَكُمْ كَيْفَ _____",
          "answer": "تَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "إِفْكِهِمْ",
            "نَجَّيْنَٰهُ",
            "أَلْفَوْا۟",
            "تَحْكُمُونَ"
          ],
          "translation": "you judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "155",
      "ayah_key": "37:155",
      "questions": [
        {
          "question_id": 744,
          "question": "_____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰈ",
            "أَفَلَا",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "ﰊ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَتَذَرُونَ"
          ],
          "translation": "you pay heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "156",
      "ayah_key": "37:156",
      "questions": [
        {
          "question_id": 746,
          "question": "_____ لَكُمْ سُلْطَٰنٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ﱅ",
            "أَمْ",
            "لَّمِنَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَمْ _____ سُلْطَٰنٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَمْ لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سُلْطَٰنٌ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٌ",
            "نَسَبًا",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَمْ لَكُمْ سُلْطَٰنٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّ",
            "فَقَالَ",
            "ﲝ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "157",
      "ayah_key": "37:157",
      "questions": [
        {
          "question_id": 750,
          "question": "_____ بِكِتَٰبِكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "فَأَلْقُوهُ",
            "أَنِّىٓ",
            "فَأْتُوا۟",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "فَأْتُوا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِكِتَٰبِكُمْ",
          "options": [
            "بِكِتَٰبِكُمْ",
            "سَيَهْدِينِ",
            "عَمَّا",
            "مَّعْلُومٌ"
          ],
          "translation": "your book"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبِكُمْ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ﰻ",
            "لَكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبِكُمْ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "كُنتُمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبِكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَمْ",
            "ٱلرُّءْيَآ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "158",
      "ayah_key": "37:158",
      "questions": [
        {
          "question_id": 755,
          "question": "_____ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "مَرْجِعَهُمْ",
            "وَصَدَّقَ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "And they have made"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُۥ",
          "options": [
            "بَيْنَهُۥ",
            "ﱗ",
            "وَمَا",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "between Him"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ _____ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "أَفَمَا",
            "وَبَيْنَ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ _____ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّةِ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "حَتَّىٰ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ _____ وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "نَسَبًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمَا",
            "نَسَبًا"
          ],
          "translation": "a relationship"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا _____ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "but certainly"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ _____ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "عَلِمَتِ",
          "options": [
            "عَلِمَتِ",
            "قَالَ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "إِلْ يَاسِينَ"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ _____ إِنَّهُمْ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّةُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْجِنَّةُ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ _____ لَمُحْضَرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﱪ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ بَيْنَهُۥ وَبَيْنَ ٱلْجِنَّةِ نَسَبًا وَلَقَدْ عَلِمَتِ ٱلْجِنَّةُ إِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَمُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "يُونُسَ",
            "لِّلظَّٰلِمِينَ",
            "شَجَرَةُ",
            "لَمُحْضَرُونَ"
          ],
          "translation": "(will) surely be brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "159",
      "ayah_key": "37:159",
      "questions": [
        {
          "question_id": 765,
          "question": "_____ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "يَسَّمَّعُونَ",
            "إِنَّا",
            "يَعْبُدُونَ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "سُبْحَٰنَ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﲌ",
            "ثُمَّ",
            "يُونُسَ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ٱلْكَرْبِ",
            "ٱلْمُسَبِّحِينَ",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "مَقَامٌ",
            "يَصِفُونَ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "160",
      "ayah_key": "37:160",
      "questions": [
        {
          "question_id": 769,
          "question": "_____ عِبَادَ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﲨ",
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "ﲚ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "إِلَّا _____ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "عِبَادَ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "إِلَّا عِبَادَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "نَزَلَ",
            "فَلَنِعْمَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "the chosen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "161",
      "ayah_key": "37:161",
      "questions": [
        {
          "question_id": 773,
          "question": "_____ وَمَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "فَإِنَّكُمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّكُمْ",
            "ﲯ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "So indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "فَإِنَّكُمْ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَإِنَّ",
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "ﲞ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "فَإِنَّكُمْ وَمَا _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "عَنِ",
            "مَا",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "you worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "162",
      "ayah_key": "37:162",
      "questions": [
        {
          "question_id": 776,
          "question": "_____ أَنتُمْ عَلَيْهِ بِفَٰتِنِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "قَالَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "مَآ _____ عَلَيْهِ بِفَٰتِنِينَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "مَآ أَنتُمْ _____ بِفَٰتِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "صَالِ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِنَّا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "بِفَٰتِنِينَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "وَهُمْ",
            "بِفَٰتِنِينَ",
            "فَٱلْتَقَمَهُ"
          ],
          "translation": "can tempt away (anyone)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "163",
      "ayah_key": "37:163",
      "questions": [
        {
          "question_id": 780,
          "question": "_____ مَنْ هُوَ صَالِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "قَرِينٌ",
            "أَلْفٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "إِلَّا _____ هُوَ صَالِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲖ",
            "فَـَٔامَنُوا۟",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "إِلَّا مَنْ _____ صَالِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﲳ",
            "هُوَ",
            "يَصِفُونَ",
            "وَعِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "إِلَّا مَنْ هُوَ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "صَالِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "فَأَقْبَلُوٓا۟",
            "ٱلْبُطُونَ",
            "صَالِ"
          ],
          "translation": "(is) to burn"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "إِلَّا مَنْ هُوَ صَالِ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "أَئِفْكًا",
            "عَنْهُمْ",
            "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ"
          ],
          "translation": "(in) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "164",
      "ayah_key": "37:164",
      "questions": [
        {
          "question_id": 785,
          "question": "_____ مِنَّآ إِلَّا لَهُۥ مَقَامٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "وَمَا",
            "بَلْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا لَهُۥ مَقَامٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "مِنَّآ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "مِنَّآ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَمَا مِنَّآ _____ لَهُۥ مَقَامٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَمَا مِنَّآ إِلَّا _____ مَقَامٌ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ﱟ",
            "يُهْرَعُونَ",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَمَا مِنَّآ إِلَّا لَهُۥ _____ مَّعْلُومٌ",
          "answer": "مَقَامٌ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "يَصِفُونَ",
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "مَقَامٌ"
          ],
          "translation": "(is) a position"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَمَا مِنَّآ إِلَّا لَهُۥ مَقَامٌ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٌ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "ﱟ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "165",
      "ayah_key": "37:165",
      "questions": [
        {
          "question_id": 791,
          "question": "_____ لَنَحْنُ ٱلصَّآفُّونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ﲠ",
            "ثُمَّ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَإِنَّا _____ ٱلصَّآفُّونَ",
          "answer": "لَنَحْنُ",
          "options": [
            "لَنَحْنُ",
            "لِشَاعِرٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "surely, [we]"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلصَّآفُّونَ",
          "options": [
            "ٱلْخَطْفَةَ",
            "ٱلصَّآفُّونَ",
            "خَلَقْنَٰهُم",
            "فَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "stand in rows"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "166",
      "ayah_key": "37:166",
      "questions": [
        {
          "question_id": 794,
          "question": "_____ لَنَحْنُ ٱلْمُسَبِّحُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "ﲡ",
            "جَآءَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَإِنَّا _____ ٱلْمُسَبِّحُونَ",
          "answer": "لَنَحْنُ",
          "options": [
            "شَجَرَةٌ",
            "ﰷ",
            "لَنَحْنُ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "surely, [we]"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَإِنَّا لَنَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْمُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُسَبِّحُونَ",
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "glorify (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "167",
      "ayah_key": "37:167",
      "questions": [
        {
          "question_id": 797,
          "question": "_____ كَانُوا۟ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﲉ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ﲂ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَإِن _____ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمِن",
            "فَبَشَّرْنَٰهُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ _____",
          "answer": "لَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "لَيَقُولُونَ",
            "أَلْفَوْا۟",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا"
          ],
          "translation": "say"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "168",
      "ayah_key": "37:168",
      "questions": [
        {
          "question_id": 800,
          "question": "_____ أَنَّ عِندَنَا ذِكْرًا مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "فَٱلتَّٰلِيَٰتِ",
            "لَوْ",
            "ﰼ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "لَوْ _____ عِندَنَا ذِكْرًا مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَنَّ",
            "ﱎ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "لَوْ أَنَّ _____ ذِكْرًا مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "نَحْنُ",
            "لَّمِنَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "we had"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "لَوْ أَنَّ عِندَنَا _____ مِّنَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ذِكْرًا",
            "جَانِبٍ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "لَوْ أَنَّ عِندَنَا ذِكْرًا _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﲰ",
            "إِذْ",
            "نَجَّيْنَٰهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "لَوْ أَنَّ عِندَنَا ذِكْرًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "كَيْدًا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "169",
      "ayah_key": "37:169",
      "questions": [
        {
          "question_id": 806,
          "question": "_____ عِبَادَ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "لَكُنَّا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ﱐ",
            "ﰶ",
            "لَكُنَّا"
          ],
          "translation": "Certainly, we (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "لَكُنَّا _____ ٱللَّهِ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَفَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "slaves"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "لَكُنَّا عِبَادَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَإِ",
            "لِلْجَبِينِ",
            "مِتْنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "لَكُنَّا عِبَادَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "أَلْفٍ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "the chosen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "170",
      "ayah_key": "37:170",
      "questions": [
        {
          "question_id": 810,
          "question": "_____ بِهِۦ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَكَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فَكَفَرُوا۟",
            "ﲎ",
            "وَهَدَيْنَٰهُمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "But they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "فَكَفَرُوا۟ _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "قَالَ",
            "عَجُوزًا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "فَكَفَرُوا۟ بِهِۦ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "قَالَ",
            "بَطْنِهِۦٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "so soon"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَكَفَرُوا۟ بِهِۦ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَلَدَ",
            "لَنَحْنُ",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "they will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "171",
      "ayah_key": "37:171",
      "questions": [
        {
          "question_id": 814,
          "question": "_____ سَبَقَتْ كَلِمَتُنَا لِعِبَادِنَا ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَتَرَكْنَا",
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "وَلَقَدْ",
            "سَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَلَقَدْ _____ كَلِمَتُنَا لِعِبَادِنَا ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "سَبَقَتْ",
            "نُّزُلًا",
            "شَٰهِدُونَ"
          ],
          "translation": "has preceded"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَلَقَدْ سَبَقَتْ _____ لِعِبَادِنَا ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَلِمَتُنَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "سُلْطَٰنٍۭ",
            "ﲞ",
            "كَلِمَتُنَا"
          ],
          "translation": "Our Word"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَلَقَدْ سَبَقَتْ كَلِمَتُنَا _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لِعِبَادِنَا",
          "options": [
            "مَّعْلُومٌ",
            "لِعِبَادِنَا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَلَقَدْ سَبَقَتْ كَلِمَتُنَا لِعِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "ﲁ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "172",
      "ayah_key": "37:172",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ لَهُمُ ٱلْمَنصُورُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "Indeed they"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ ٱلْمَنصُورُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "مَقَامٌ",
            "ﰵ",
            "لَهُمُ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "surely they"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "إِنَّهُمْ لَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمَنصُورُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَنصُورُونَ",
            "أَرَىٰ",
            "فَسَوْفَ",
            "ٱلْحُوتُ"
          ],
          "translation": "(would be) the victorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "173",
      "ayah_key": "37:173",
      "questions": [
        {
          "question_id": 822,
          "question": "_____ جُندَنَا لَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "مِنْهَا",
            "وَإِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "جُندَنَا",
          "options": [
            "رُءُوسُ",
            "جُندَنَا",
            "ﲫ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Our host"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَإِنَّ جُندَنَا _____ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥ",
            "قَالُوا۟",
            "لَهُمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "surely, they"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَإِنَّ جُندَنَا لَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﲏ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "(will be) those who overcome"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "174",
      "ayah_key": "37:174",
      "questions": [
        {
          "question_id": 826,
          "question": "_____ عَنْهُمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَتَوَلَّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "فَتَوَلَّ",
            "وَاصِبٌ",
            "يُهْرَعُونَ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "فَتَوَلَّ _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "مَّعْلُومٌ",
            "ﰗ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "تُرَابًا",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "فَتَوَلَّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "ﲉ",
            "حَلِيمٍ",
            "حِينٍ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "175",
      "ayah_key": "37:175",
      "questions": [
        {
          "question_id": 830,
          "question": "_____ فَسَوْفَ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَبْصِرْهُمْ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَبْصِرْهُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And see them"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَأَبْصِرْهُمْ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَإِنَّ",
            "لَنَحْنُ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "so soon"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَأَبْصِرْهُمْ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "يُبْصِرُونَ",
            "مِن",
            "عَلَيْكُم",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "they will see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "176",
      "ayah_key": "37:176",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ يَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "أَفَبِعَذَابِنَا",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ﲎ",
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "Then is (it) for Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "أَفَبِعَذَابِنَا _____",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "وَكُنَّا",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُمَا"
          ],
          "translation": "they hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "177",
      "ayah_key": "37:177",
      "questions": [
        {
          "question_id": 835,
          "question": "_____ نَزَلَ بِسَاحَتِهِمْ فَسَآءَ صَبَاحُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "إِلَٰهَكُمْ",
            "فِى",
            "لِى",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "فَإِذَا _____ بِسَاحَتِهِمْ فَسَآءَ صَبَاحُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "نَزَلَ",
          "options": [
            "مُبِينٌ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "نَزَلَ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "it descends"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "فَإِذَا نَزَلَ _____ فَسَآءَ صَبَاحُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "بِسَاحَتِهِمْ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَانَ",
            "بِسَاحَتِهِمْ",
            "تُؤْمَرُ"
          ],
          "translation": "in their territory"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "فَإِذَا نَزَلَ بِسَاحَتِهِمْ _____ صَبَاحُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَسَآءَ",
          "options": [
            "لِمِثْلِ",
            "ﱛ",
            "فَسَآءَ",
            "ٱلْبُطُونَ"
          ],
          "translation": "then evil (will be)"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "فَإِذَا نَزَلَ بِسَاحَتِهِمْ فَسَآءَ _____ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "صَبَاحُ",
          "options": [
            "مُّطَّلِعُونَ",
            "صَبَاحُ",
            "كُنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) morning"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "فَإِذَا نَزَلَ بِسَاحَتِهِمْ فَسَآءَ صَبَاحُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذَرِينَ",
          "options": [
            "عَجُوزًا",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "كَيْفَ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(for) those who were warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "178",
      "ayah_key": "37:178",
      "questions": [
        {
          "question_id": 841,
          "question": "_____ عَنْهُمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَتَوَلَّ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّ",
            "ﱔ",
            "ٱلزَّقُّومِ",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَتَوَلَّ _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بِكِتَٰبِكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَتَوَلَّ عَنْهُمْ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَتَوَلَّ عَنْهُمْ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰍ",
            "حِينٍ",
            "يَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "179",
      "ayah_key": "37:179",
      "questions": [
        {
          "question_id": 845,
          "question": "_____ فَسَوْفَ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَبْصِرْ",
          "options": [
            "ﲮ",
            "وَأَبْصِرْ",
            "فَٱسْتَفْتِهِمْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "And see"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَأَبْصِرْ _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "so soon"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَأَبْصِرْ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "يُبْصِرُونَ",
            "ٱلْحُوتُ",
            "لَمُحْضَرُونَ",
            "مَّسْـُٔولُونَ"
          ],
          "translation": "they will see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "180",
      "ayah_key": "37:180",
      "questions": [
        {
          "question_id": 848,
          "question": "_____ رَبِّكَ رَبِّ ٱلْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "سُلْطَٰنٌ",
            "وَعِندَهُمْ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "Glory"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "سُبْحَٰنَ _____ رَبِّ ٱلْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "رَبِّكَ",
            "يَذْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(be to) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّكَ _____ ٱلْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "مُسْتَسْلِمُونَ",
            "رَبِّ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّكَ رَبِّ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعِزَّةِ",
          "options": [
            "فَرَاغَ",
            "ٱلْعِزَّةِ",
            "يُبْصِرُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Honor"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّكَ رَبِّ ٱلْعِزَّةِ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "إِنَّهُمْ",
            "فَأَتْبَعَهُۥ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّكَ رَبِّ ٱلْعِزَّةِ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "يَصِفُونَ",
            "ﱺ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "181",
      "ayah_key": "37:181",
      "questions": [
        {
          "question_id": 854,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَسَلَٰمٌ",
          "options": [
            "مُّنذِرِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَسَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "And peace be"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَسَلَٰمٌ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يُبْصِرُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَسَلَٰمٌ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "مَّارِدٍ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "182",
      "ayah_key": "37:182",
      "questions": [
        {
          "question_id": 857,
          "question": "_____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "فَسَوْفَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And all praise"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَأَرْسَلْنَٰهُ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لِلَّهِ",
            "مَّجْنُونٍۭ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَإِن",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "مَّسْـُٔولُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مِنَ",
            "صَبَاحُ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    }
  ]
}